msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: skytemple\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://translate.skytemple.org\n"
"POT-Creation-Date: 2025-01-02 15:44+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2025-01-02 16:05\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: skytemple\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 442656\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-File: /[SkyTemple.skytemple-randomizer] master/skytemple_randomizer/data/locale/org.skytemple.Randomizer.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 30\n"

#: /dev/fd/63:1 /dev/fd/63:216
msgid "English"
msgstr "영어"

#: /dev/fd/63:2 /dev/fd/63:221
msgid "Friend Rescue Set Phrases"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:3 /dev/fd/63:222
msgid "Friend Rescue Message Input Strings"
msgstr "친구 구조 메시지 입력 문자열"

#: /dev/fd/63:4 /dev/fd/63:223
msgid "Debug Strings (Game Init)"
msgstr "디버그 문자열 (게임 시작 시)"

#: /dev/fd/63:5 /dev/fd/63:224
msgid "Util Strings"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:6 /dev/fd/63:225
msgid "Chapter and Special Episode Strings"
msgstr "챕터 및 스페셜 에피소드 문자열"

#: /dev/fd/63:7 /dev/fd/63:226
msgid "Explorer Ranks Names"
msgstr "탐험대 랭크 이름"

#: /dev/fd/63:8 /dev/fd/63:227
msgid "Default Menu Strings 1"
msgstr "기본 메뉴 문자열 1"

#: /dev/fd/63:9 /dev/fd/63:228
msgid "Default Menu Strings 2"
msgstr "기본 메뉴 문자열 2"

#: /dev/fd/63:10 /dev/fd/63:229
msgid "Debug Strings (Main Menu)"
msgstr "디버그 문자열 (주 메뉴)"

#: /dev/fd/63:11 /dev/fd/63:230
msgid "Default Team Names"
msgstr "기본 팀 이름"

#: /dev/fd/63:12 /dev/fd/63:231
msgid "Save Data Strings"
msgstr "저장 데이터 문자열"

#: /dev/fd/63:13 /dev/fd/63:232
msgid "Prize Ticket Strings"
msgstr "경품추천권 문자열"

#: /dev/fd/63:14 /dev/fd/63:233
msgid "Job Debriefing Related Strings (Primary)"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:15 /dev/fd/63:234
msgid "Job Debriefing Related Strings (Secondary)"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:16 /dev/fd/63:235
msgid "Dungeon Item Action Menu Strings"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:17 /dev/fd/63:236
msgid "Gummi Feedback"
msgstr "구미 섭취 피드백"

#: /dev/fd/63:18 /dev/fd/63:237
msgid "Dungeon Item Pickup Menu Strings"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:19 /dev/fd/63:238
msgid "Storage Space Full Strings"
msgstr "창고 가득 찬 경우의 문자열"

#: /dev/fd/63:20 /dev/fd/63:239
msgid "Treasure Bag Full Strings"
msgstr "트레져 백 가득 찬 경우의 문자열"

#: /dev/fd/63:21 /dev/fd/63:240
msgid "New Recruit Full Strings"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:22 /dev/fd/63:241
msgid "Kangaskhan Storage Filter Strings"
msgstr "캥카 창고 필터 문자열"

#: /dev/fd/63:23 /dev/fd/63:242
msgid "Kangaskhan Storage Strings"
msgstr "'캥카 창고' 문자열"

#: /dev/fd/63:24 /dev/fd/63:243
msgid "Kecleon Market Strings"
msgstr "'캘리몬 상점' 문자열"

#: /dev/fd/63:25 /dev/fd/63:244
msgid "Duskull Bank Strings"
msgstr "'해골몽 은행' 문자열"

#: /dev/fd/63:26 /dev/fd/63:245
msgid "Chansey Day Care Strings"
msgstr "'럭키 돌보미집' 문자열"

#: /dev/fd/63:27 /dev/fd/63:246
msgid "Croagunk Swap Shop Strings"
msgstr "'삐딱구리 트레이드샵' 문자열"

#: /dev/fd/63:28 /dev/fd/63:247
msgid "Xatu Appraisal Strings"
msgstr "'네이티오 감정소' 문자열"

#: /dev/fd/63:29 /dev/fd/63:248
msgid "Electivire Link Shop Strings"
msgstr "'에레키블 링크샵' 문자열"

#: /dev/fd/63:30 /dev/fd/63:249
msgid "Chimecho Assembly Strings"
msgstr "'치렁 편성소' 문자열"

#: /dev/fd/63:31 /dev/fd/63:250
msgid "Luminous Spring Strings"
msgstr "'빛의 샘' 문자열"

#: /dev/fd/63:32 /dev/fd/63:251
msgid "Diary Strings"
msgstr "일기 문자열"

#: /dev/fd/63:33 /dev/fd/63:252
msgid "Level Up Strings"
msgstr "레벨 업 문자열"

#: /dev/fd/63:34 /dev/fd/63:253
msgid "Exclusive Items Strings"
msgstr "전용 도구 문자열"

#: /dev/fd/63:35 /dev/fd/63:254
msgid "Special Episode Item Handling Strings"
msgstr "스페셜 에피소드 아이템 취급 관련 문자열"

#: /dev/fd/63:36 /dev/fd/63:255
msgid "Demo Dungeon Strings"
msgstr "데모 던전 문자열"

#: /dev/fd/63:37 /dev/fd/63:256
msgid "Sky Jukebox Menu Strings"
msgstr "하늘의 주크박스 메뉴 문자열"

#: /dev/fd/63:38 /dev/fd/63:257
msgid "Music Tracks"
msgstr "음악 트랙"

#: /dev/fd/63:39 /dev/fd/63:258
msgid "Personality Quiz Questions"
msgstr "성격 테스트 질문"

#: /dev/fd/63:40 /dev/fd/63:259
msgid "Personality Quiz Answers"
msgstr "성격 테스트 답변"

#: /dev/fd/63:41 /dev/fd/63:260
msgid "Personality Quiz Results"
msgstr "성격 테스트 결과"

#: /dev/fd/63:42 /dev/fd/63:261
msgid "Personality Quiz Aura"
msgstr "성격 테스트 파동"

#: /dev/fd/63:43 /dev/fd/63:262
msgid "Partner Selection Strings"
msgstr "파트너 선택 문자열"

#: /dev/fd/63:44 /dev/fd/63:263
msgid "New Game Welcome"
msgstr "새 게임 환영 문구"

#: /dev/fd/63:45 /dev/fd/63:264
msgid "Personality Quiz Aura Finger Move"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:46 /dev/fd/63:265
msgid "Personality Quiz Debug (Breakdown)"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:47 /dev/fd/63:266
msgid "Personality Quiz Debug (Colored)"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:48 /dev/fd/63:267
msgid "Sentry Duty Strings"
msgstr "망보기 당번 문자열"

#: /dev/fd/63:49 /dev/fd/63:268
msgid "Sentry Duty Hints"
msgstr "망보기 당번 힌트"

#: /dev/fd/63:50 /dev/fd/63:269
msgid "Dungeon Item Usage (Basic)"
msgstr "던전 아이템 사용 (기본)"

#: /dev/fd/63:51 /dev/fd/63:270
msgid "Dungeon Menu Strings (Primary)"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:52 /dev/fd/63:271
msgid "Dungeon Status Effect Strings"
msgstr "던전 상태 이상 문자열"

#: /dev/fd/63:53 /dev/fd/63:272
msgid "Dungeon Menu Strings (Details)"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:54 /dev/fd/63:273
msgid "Dungeon Menu Strings (Secondary)"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:55
msgid "Dungeon Defeated Dialogue Strings"
msgstr "던전 실패 시 대화 문자열"

#: /dev/fd/63:56
msgid "Dungeon Cleared Dialogue Strings"
msgstr "던전 클리어 시 대화 문자열"

#: /dev/fd/63:57 /dev/fd/63:276
msgid "Dungeon Item Usage (Bag)"
msgstr "던전 아이템 사용 (가방)"

#: /dev/fd/63:58 /dev/fd/63:277
msgid "Weather Change Feedback"
msgstr "날씨 변화 피드백"

#: /dev/fd/63:59 /dev/fd/63:278
msgid "Weather Names"
msgstr "날씨 이름"

#: /dev/fd/63:60 /dev/fd/63:279
msgid "Floor-Wide Status"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:61 /dev/fd/63:280
msgid "Story Mission Objectives"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:62 /dev/fd/63:281
msgid "Mission Failure/Faint Strings"
msgstr "의뢰 실패/기절 문자열"

#: /dev/fd/63:63 /dev/fd/63:282
msgid "Speed Change Feedback"
msgstr "속도 변화 피드백"

#: /dev/fd/63:64 /dev/fd/63:283
msgid "Dungeon Potential Recruit Strings"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:65 /dev/fd/63:284
msgid "Dungeon Gummi Feedback"
msgstr "던전 내 구미 섭취 피드백"

#: /dev/fd/63:66 /dev/fd/63:285
msgid "Traps Feedback (Primary)"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:67 /dev/fd/63:286
msgid "Nothing At Feet String"
msgstr "발 밑에 아무것도 없음 문자열"

#: /dev/fd/63:68 /dev/fd/63:287
msgid "Dungeon Friend Rescue Strings"
msgstr "던전 친구 구조 문자열"

#: /dev/fd/63:69 /dev/fd/63:288
msgid "Dungeon General Feedback 1"
msgstr "던전 일반 피드백 1"

#: /dev/fd/63:70 /dev/fd/63:289
msgid "Dungeon General Feedback 2"
msgstr "던전 일반 피드백 2"

#: /dev/fd/63:71 /dev/fd/63:290
msgid "Something's Stirring Strings"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:72 /dev/fd/63:291
msgid "Dungeon General Feedback 3"
msgstr "던전 일반 피드백 3"

#: /dev/fd/63:73 /dev/fd/63:292
msgid "Dungeon New Recruit Strings"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:74 /dev/fd/63:293
msgid "Dungeon General Feedback 4"
msgstr "던전 일반 피드백 4"

#: /dev/fd/63:75 /dev/fd/63:294
msgid "Status Effect Resolved Feedback"
msgstr "상태 이상 해제 피드백"

#: /dev/fd/63:76 /dev/fd/63:295
msgid "Status Effect Apply Feedback"
msgstr "상태 이상 적용 피드백"

#: /dev/fd/63:77 /dev/fd/63:296
msgid "Pokemon Stats Change Feedback 1"
msgstr "포켓몬 능력치 변경 피드백 1"

#: /dev/fd/63:78 /dev/fd/63:297
msgid "Status Effect Protect Feedback 1"
msgstr "상태 이상 방어 피드백 1"

#: /dev/fd/63:79 /dev/fd/63:298
msgid "PP Recover Strings"
msgstr "PP 회복 문자열"

#: /dev/fd/63:80 /dev/fd/63:299
msgid "Conversion/Sketch Strings"
msgstr "텍스처/스케치 문자열"

#: /dev/fd/63:81 /dev/fd/63:300
msgid "Status Effect Protect Feedback 2"
msgstr "상태 이상 방어 피드백 2"

#: /dev/fd/63:82 /dev/fd/63:301
msgid "Dungeon Pokemon Stat Names"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:83 /dev/fd/63:302
msgid "Pokemon Stats Change Feedback 2"
msgstr "포켓몬 능력치 변경 피드백 2"

#: /dev/fd/63:84 /dev/fd/63:303
msgid "Dungeon General Feedback 5"
msgstr "던전 일반 피드백 5"

#: /dev/fd/63:85 /dev/fd/63:304
msgid "Mission Feedback"
msgstr "의뢰 피드백"

#: /dev/fd/63:86 /dev/fd/63:305
msgid "Dungeon General Feedback 6"
msgstr "던전 일반 피드백 6"

#: /dev/fd/63:87 /dev/fd/63:306
msgid "Kecleon Dungeon Shop Strings"
msgstr "던전 내 캘리몬 상점 문자열"

#: /dev/fd/63:88 /dev/fd/63:307
msgid "Anchored Feedback"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:89 /dev/fd/63:308
msgid "Traps Feedback (Secondary)"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:90 /dev/fd/63:309
msgid "Dungeon General Feedback 7"
msgstr "던전 일반 피드백 7"

#: /dev/fd/63:91 /dev/fd/63:310
msgid "Move Feedback (Primary)"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:92 /dev/fd/63:311
msgid "Dungeon Level Up Detail Strings"
msgstr "던전 레벨 업 상세 문자열"

#: /dev/fd/63:93 /dev/fd/63:312
msgid "Kirlia Secret Bazaar Strings"
msgstr "'킬리아의 비밀의 바자' 문자열"

#: /dev/fd/63:94 /dev/fd/63:313
msgid "Grab Bags Shop Strings"
msgstr "'복주머니 가게' 문자열"

#: /dev/fd/63:95 /dev/fd/63:314
msgid "Shedinja Shop Strings"
msgstr "'컵질몬의 비밀의 탈출구' 문자열"

#: /dev/fd/63:96 /dev/fd/63:315
msgid "Mime Jr. Spa Strings"
msgstr "'흉내내의 치유 스페이스' 문자열"

#: /dev/fd/63:97 /dev/fd/63:316
msgid "Swalot's Shop Strings"
msgstr "'내룸벨트의 가게' 문자열"

#: /dev/fd/63:98 /dev/fd/63:317
msgid "Team Tactics Menu Strings"
msgstr "팀 작전 메뉴 스트링"

#: /dev/fd/63:99 /dev/fd/63:318
msgid "Item Became Sticky String"
msgstr "도구 끈적해짐 문자열"

#: /dev/fd/63:100 /dev/fd/63:319
msgid "Pokemon LEVEL_UP Dialogue"
msgstr "포켓몬 레벨 업 시 대화문"

#: /dev/fd/63:101 /dev/fd/63:320
msgid "Pokemon WAIT Dialogue"
msgstr "포켓몬 대기 시 대화문"

#: /dev/fd/63:102 /dev/fd/63:321
msgid "Pokemon HEALTHY Dialogue"
msgstr "포켓몬 체력 50% 이상 시 대화문"

#: /dev/fd/63:103 /dev/fd/63:322
msgid "Pokemon HALF_LIFE Dialogue"
msgstr "포켓몬 체력 50% 미만 시 대화문"

#: /dev/fd/63:104 /dev/fd/63:323
msgid "Pokemon PINCH Dialogue"
msgstr "포켓몬 체력 25% 미만 시 대화문"

#: /dev/fd/63:105 /dev/fd/63:324
msgid "Pokemon GROUND_WAIT Dialogue"
msgstr "포켓몬 대기 시 대화문 (그라운드)"

#: /dev/fd/63:106 /dev/fd/63:325
msgid "Item Names"
msgstr "아이템 이름"

#: /dev/fd/63:107 /dev/fd/63:326
msgid "Move Names"
msgstr "기술 이름"

#: /dev/fd/63:108 /dev/fd/63:327
msgid "Pokemon Names"
msgstr "포켓몬 이름"

#: /dev/fd/63:109 /dev/fd/63:328
msgid "Pokemon Categories"
msgstr "포켓몬 분류"

#: /dev/fd/63:110 /dev/fd/63:329
msgid "Tactics Names"
msgstr "작전명"

#: /dev/fd/63:111 /dev/fd/63:330
msgid "Tactics Descriptions"
msgstr "작전 설명"

#: /dev/fd/63:112 /dev/fd/63:331
msgid "IQ Skills Names"
msgstr "지능 스킬 이름"

#: /dev/fd/63:113 /dev/fd/63:332
msgid "IQ Skills Descriptions"
msgstr "지능 스킬 설명"

#: /dev/fd/63:114 /dev/fd/63:333
msgid "Move Targets Strings"
msgstr "기술 범위 문자열"

#: /dev/fd/63:115 /dev/fd/63:334
msgid "Accuracy/Power Stars Ratings"
msgstr "명중/위력 별 등급"

#: /dev/fd/63:116 /dev/fd/63:335
msgid "Always Hit/No Damage Strings"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:117 /dev/fd/63:336
msgid "Move Descriptions"
msgstr "기술 설명"

#: /dev/fd/63:118 /dev/fd/63:337
msgid "Item Long Descriptions"
msgstr "긴 아이템 설명"

#: /dev/fd/63:119 /dev/fd/63:338
msgid "Item Short Descriptions"
msgstr "짧은 아이템 설명"

#: /dev/fd/63:120 /dev/fd/63:339
msgid "Trap Names"
msgstr "함정 이름"

#: /dev/fd/63:121 /dev/fd/63:340
msgid "Trap Descriptions"
msgstr "함정 설명"

#: /dev/fd/63:122 /dev/fd/63:341
msgid "Status Names and Descriptions"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:123 /dev/fd/63:342
msgid "Auxiliary Move Descriptions"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:124 /dev/fd/63:343
msgid "Type Names"
msgstr "타입 이름"

#: /dev/fd/63:125 /dev/fd/63:344
msgid "Ability Names"
msgstr "특성 이름"

#: /dev/fd/63:126 /dev/fd/63:345
msgid "Ability Descriptions"
msgstr "특성 설명"

#: /dev/fd/63:127 /dev/fd/63:346
msgid "Wireless Connection Strings"
msgstr "무선 통신 문자열"

#: /dev/fd/63:128 /dev/fd/63:347
msgid "Friend Code Strings"
msgstr "친구 코드 문자열"

#: /dev/fd/63:129 /dev/fd/63:348
msgid "Email Strings"
msgstr "이메일 문자열"

#: /dev/fd/63:130 /dev/fd/63:349
msgid "Wi-fi Connection Strings"
msgstr "Wi-fi 통신 문자열"

#: /dev/fd/63:131 /dev/fd/63:350
msgid "Wonder Mail S Strings"
msgstr "이상한 메일 S 문자열"

#: /dev/fd/63:132 /dev/fd/63:351
msgid "Game Trade Strings"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:133 /dev/fd/63:352
msgid "Mission Board Strings"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:134 /dev/fd/63:353
msgid "SOS Mail Strings"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:135 /dev/fd/63:354
msgid "Mission Title Set Phrases"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:136 /dev/fd/63:355
msgid "Mission Description Set Phrases"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:137 /dev/fd/63:356
msgid "Mission Detail Strings"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:138 /dev/fd/63:357
msgid "Mission Objective Strings"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:139 /dev/fd/63:358
msgid "Debug Strings (Mission)"
msgstr "디버그 문자열 (의뢰)"

#: /dev/fd/63:140 /dev/fd/63:359
msgid "Debug Strings (Switch)"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:141 /dev/fd/63:360
msgid "Debug Strings (Data)"
msgstr "디버그 문자열 (데이터)"

#: /dev/fd/63:142 /dev/fd/63:361
msgid "Debug Strings (Checks)"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:143 /dev/fd/63:362
msgid "Debug Strings (General)"
msgstr "디버그 문자열 (일반)"

#: /dev/fd/63:144 /dev/fd/63:363
msgid "Debug Strings (Manipulation)"
msgstr "디버그 문자열 (조작)"

#: /dev/fd/63:145 /dev/fd/63:364
msgid "Debug Strings (Testing)"
msgstr "디버그 문자열 (테스트)"

#: /dev/fd/63:146 /dev/fd/63:365
msgid "Debug Strings (Scripts)"
msgstr "디버그 문자열 (스크립트)"

#: /dev/fd/63:147 /dev/fd/63:366
msgid "Debug Strings (Menu)"
msgstr "디버그 문자열 (메뉴)"

#: /dev/fd/63:148 /dev/fd/63:367
msgid "Debug Strings (Status)"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:149 /dev/fd/63:368
msgid "Debug Strings (Dungeon 1)"
msgstr "디버그 문자열 (던전1)"

#: /dev/fd/63:150 /dev/fd/63:369
msgid "Portrait Names"
msgstr "초상화 이름"

#: /dev/fd/63:151 /dev/fd/63:370
msgid "Debug Strings (Dungeon 2)"
msgstr "디버그 문자열 (던전2)"

#: /dev/fd/63:152 /dev/fd/63:371
msgid "Debug Strings (PKMN Storage)"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:153 /dev/fd/63:372
msgid "Debug Strings (Message)"
msgstr "디버그 문자열 (메시지)"

#: /dev/fd/63:154 /dev/fd/63:373
msgid "Debug Strings (Triggers)"
msgstr "디버그 문자열 (트리거)"

#: /dev/fd/63:155 /dev/fd/63:374
msgid "Debug Strings (Bulletin 1)"
msgstr "디버그 문자열 (게시판1)"

#: /dev/fd/63:156 /dev/fd/63:375
msgid "Debug Strings (Bulletin 2)"
msgstr "디버그 문자열 (게시판2)"

#: /dev/fd/63:157 /dev/fd/63:376
msgid "Debug Strings (Mail)"
msgstr "디버그 문자열 (메일)"

#: /dev/fd/63:158 /dev/fd/63:377
msgid "Debug Strings (Name)"
msgstr "디버그 문자열 (이름)"

#: /dev/fd/63:159 /dev/fd/63:378
msgid "Debug Strings (Parameters)"
msgstr "디버그 문자열 (패러미터)"

#: /dev/fd/63:160 /dev/fd/63:379
msgid "Debug Strings (Counter)"
msgstr "디버그 문자열 (카운터)"

#: /dev/fd/63:161 /dev/fd/63:380
msgid "Game and Dungeon Hints"
msgstr "게임 및 던전 힌트"

#: /dev/fd/63:162 /dev/fd/63:381
msgid "Adventure Log Entries"
msgstr "모험의 발자취 엔트리"

#: /dev/fd/63:163 /dev/fd/63:382
msgid "Ground Map Names"
msgstr "그라운드 맵 이름"

#: /dev/fd/63:164 /dev/fd/63:383
msgid "Dungeon Names (Main)"
msgstr "던전 이름 (메인)"

#: /dev/fd/63:165 /dev/fd/63:384
msgid "Dungeon Names (Selection)"
msgstr "던전 이름 (선택화면)"

#: /dev/fd/63:166 /dev/fd/63:385
msgid "Dungeon Names (SetDungeonBanner)"
msgstr "던전 이름 (SetDungeonBanner)"

#: /dev/fd/63:167 /dev/fd/63:386
msgid "Dungeon Names (Banner)"
msgstr "던전 이름 (배너)"

#: /dev/fd/63:168 /dev/fd/63:387
msgid "Staff Roll 1"
msgstr "스태프 롤 1"

#: /dev/fd/63:169 /dev/fd/63:388
msgid "Special Mission Strings"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:170 /dev/fd/63:389
msgid "Super Hasbrello and Bidoof Family"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:171 /dev/fd/63:390
msgid "Spinda's Juice Bar Strings"
msgstr "'얼루기의 드링크 스탠드' 문자열"

#: /dev/fd/63:172 /dev/fd/63:391
msgid "Recycle Shop Strings"
msgstr "'탐험 리사이클' 문자열"

#: /dev/fd/63:173 /dev/fd/63:392
msgid "Staff Roll 2"
msgstr "스태프 롤 2"

#: /dev/fd/63:174 /dev/fd/63:393
msgid "Staff Roll 3"
msgstr "스태프 롤 3"

#: /dev/fd/63:175 /dev/fd/63:394
msgid "New Pokemon Names"
msgstr "새 포켓몬 이름"

#: /dev/fd/63:176 /dev/fd/63:395
msgid "New Pokemon Categories"
msgstr "새 포켓몬 분류"

#: /dev/fd/63:177 /dev/fd/63:396
msgid "Thrown - Pierce"
msgstr "투척 도구 - 가시류"

#: /dev/fd/63:178 /dev/fd/63:397
msgid "Thrown - Rock"
msgstr "투척 도구 - 돌멩이류"

#: /dev/fd/63:179 /dev/fd/63:398
msgid "Berries, Seeds, Vitamins"
msgstr "열매, 씨앗, 도핑약"

#: /dev/fd/63:180 /dev/fd/63:399
msgid "Foods, Gummies"
msgstr "음식, 구미"

#: /dev/fd/63:181 /dev/fd/63:400
msgid "Hold"
msgstr "지니는 도구"

#: /dev/fd/63:182 /dev/fd/63:401
msgid "TMs, HMs"
msgstr "기술머신, 비전머신"

#: /dev/fd/63:183 /dev/fd/63:402
msgid "Poké (Money)"
msgstr "포켓 (돈)"

#: /dev/fd/63:184 /dev/fd/63:403
msgid "Unknown 7"
msgstr "불명7"

#: /dev/fd/63:185 /dev/fd/63:404
msgid "Other"
msgstr "기타 도구"

#: /dev/fd/63:186 /dev/fd/63:405
msgid "Orbs"
msgstr "구슬"

#: /dev/fd/63:187 /dev/fd/63:406
msgid "Link Box"
msgstr "연결 상자"

#: /dev/fd/63:188 /dev/fd/63:407
msgid "Used TM"
msgstr "써버린 머신"

#: /dev/fd/63:189 /dev/fd/63:408
msgid "Treasure Box 1"
msgstr "보물 상자 1"

#: /dev/fd/63:190 /dev/fd/63:409
msgid "Treasure Box 2"
msgstr "보물 상자 2"

#: /dev/fd/63:191 /dev/fd/63:410
msgid "Treasure Box 3"
msgstr "보물 상자 3"

#: /dev/fd/63:192 /dev/fd/63:411
msgid "Exclusive Items"
msgstr "전용 도구"

#: /dev/fd/63:193 /dev/fd/63:412
msgid "Red component"
msgstr "R값"

#: /dev/fd/63:194 /dev/fd/63:413
msgid "Green component"
msgstr "G값"

#: /dev/fd/63:195 /dev/fd/63:414
msgid "Blue component"
msgstr "B값"

#: /dev/fd/63:196 /dev/fd/63:415
msgid "Alpha component"
msgstr "알파 값"

#: /dev/fd/63:197 /dev/fd/63:416
msgid "Conversion 2 Type when hit by a Fairy move"
msgstr "페어리 타입 기술에 맞고 '텍스처2' 기술 사용시 변경되는 타입"

#: /dev/fd/63:198 /dev/fd/63:417
msgid "ID of the first icon in markfont.dat (23 entries used)"
msgstr "markfont.dat 파일 내 첫 아이콘의 ID (23개의 엔트리 사용됨)"

#: /dev/fd/63:199 /dev/fd/63:418
msgid "Display accuracy and power values"
msgstr "명중과 위력 값 표시"

#: /dev/fd/63:200 /dev/fd/63:419
msgid "ID of the first icon in markfont.dat (24 entries used)"
msgstr "markfont.dat 파일 내 첫 아이콘의 ID (24개의 엔트리 사용됨)"

#: /dev/fd/63:201 /dev/fd/63:420
msgid "String ID for push dialogue"
msgstr "밀었을 때 나오는 대화문의 문자열 ID"

#: /dev/fd/63:202 /dev/fd/63:421
msgid "String mentioned above is replaced by a default text when applying"
msgstr "위에서 설정한 문자열이 패치 기본 텍스트로 적용됨"

#: /dev/fd/63:203 /dev/fd/63:422
msgid "Only interruptions don't heal HP"
msgstr ""

#: /dev/fd/63:204 /dev/fd/63:423
#, c-format
msgid "% of exp. shared"
msgstr "공유되는 경험치 비율 (%)"

#: /dev/fd/63:205 /dev/fd/63:424
msgid "String ID for the Menu Option"
msgstr "메뉴 옵션에 해당하는 문자열 ID"

#: /dev/fd/63:206 /dev/fd/63:425
msgid "String ID to confirm the appraise all"
msgstr "모두 감정 확인 시의 문자열 ID"

#: /dev/fd/63:207 /dev/fd/63:426
msgid "String ID before revealing the items"
msgstr "도구 감정 직전의 문자열 ID"

#: /dev/fd/63:208 /dev/fd/63:427
msgid "String ID when revealing an item"
msgstr "도구 감정 시의 문자열 ID"

#: /dev/fd/63:209 /dev/fd/63:428
msgid "All strings mentioned above are replaced by a default text when applying"
msgstr "위에서 설정한 모든 문자열이 패치 기본 텍스트로 적용됨"

#: /dev/fd/63:210 /dev/fd/63:429
msgid "Cost of each Treasure Box (Only for Appraise All option)"
msgstr "각 보물 상자의 비용 (모두 감정 옵션에만 해당)"

#: /dev/fd/63:211 /dev/fd/63:430
msgid "Update the level and stats of evolved enemies"
msgstr "진화한 적의 레벨 및 스탯을 업데이트함"

#: /dev/fd/63:212 /dev/fd/63:431
msgid "Fully heal enemies after evolving"
msgstr "진화한 적의 체력을 완전히 회복시킴"

#: /dev/fd/63:213 /dev/fd/63:432
msgid "Update the moves of evolved enemies"
msgstr "진화한 적의 기술을 업데이트함"

#: /dev/fd/63:214 /dev/fd/63:433
msgid "Increase Atk/SpAtk/Def/SpDef of evolved enemies by"
msgstr "진화한 적의 공격, 특수공격, 방어, 특수방어를 증가시킴"

#: /dev/fd/63:215 /dev/fd/63:434
msgid "Let enemies evolve even if the defeated pokémon is revived"
msgstr "쓰러뜨린 포켓몬이 부활해도 적을 진화시킴"

#: /dev/fd/63:217
msgid "French"
msgstr "프랑스어"

#: /dev/fd/63:218
msgid "German"
msgstr "독일어"

#: /dev/fd/63:219
msgid "Italian"
msgstr "이탈리아어"

#: /dev/fd/63:220
msgid "Spanish"
msgstr "스페인어"

#: /dev/fd/63:274
msgid "Dungeon Defeated Dialog Strings"
msgstr "던전 실패 시 대화 문자열"

#: /dev/fd/63:275
msgid "Dungeon Cleared Dialog Strings"
msgstr "던전 클리어 시 대화 문자열"

#: explorerscript/explorerscript/common_syntax.py:100
#: explorerscript/explorerscript/common_syntax.py:188
msgid "Integer not allowed at this position."
msgstr "이 위치에는 정수를 사용할 수 없습니다."

#: explorerscript/explorerscript/common_syntax.py:104
#: explorerscript/explorerscript/common_syntax.py:190
msgid "Decimal not allowed at this position."
msgstr "이 위치에는 십진수를 사용할 수 없습니다."

#: explorerscript/explorerscript/common_syntax.py:115
msgid "Constant not allowed at this position."
msgstr "이 위치에는 상수를 사용할 수 없습니다."

#: explorerscript/explorerscript/common_syntax.py:126
#: explorerscript/explorerscript/common_syntax.py:192
msgid "Variable or constant not allowed at this position."
msgstr "이 위치에는 변수 또는 상수를 사용할 수 없습니다."

#: explorerscript/explorerscript/common_syntax.py:130
#: explorerscript/explorerscript/common_syntax.py:195
msgid "String not allowed at this position."
msgstr "이 위치에는 문자열이 허용되지 않습니다."

#: explorerscript/explorerscript/common_syntax.py:228
msgid "Invalid target for routine."
msgstr "루틴의 대상이 잘못되었습니다."

#: explorerscript/explorerscript/common_syntax.py:257
msgid "Position Marker arguments need to be an integer or a decimal with '.5' as the decimal places."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/macro.py:105
#, python-brace-format
msgid "Value for macro variable {var_name} not provided."
msgstr "매크로 변수 {var_name} 의 값이 제공되지 않았습니다."

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/assignments/assignment_adventure_log.py:44
msgid "No value for adventure_log set."
msgstr "adventure_log 에 설정된 값이 없습니다."

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/assignments/assignment_clear.py:44
msgid "No variable for clear."
msgstr "clear 에 대한 변수가 없습니다."

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/assignments/assignment_dungeon_mode.py:45
msgid "No variable for dungeon_mode set."
msgstr "dungeon_mode 에 설정된 변수가 없습니다."

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/assignments/assignment_dungeon_mode.py:47
msgid "No value for dungeon_mode set."
msgstr "dungeon_mode 에 설정된 값이 없습니다."

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/assignments/assignment_initial.py:44
msgid "No variable for init."
msgstr "init 에 대한 변수가 없습니다."

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/assignments/assignment_regular.py:60
#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/ifs/header/scn.py:59
msgid "No variable for assignment."
msgstr "할당할 변수가 없습니다."

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/assignments/assignment_regular.py:62
msgid "No operator set for assignment."
msgstr "할당할 연산자가 설정되어 있지 않습니다."

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/assignments/assignment_regular.py:64
msgid "No value set for assignment."
msgstr "할당할 변수가 없습니다."

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/assignments/assignment_regular.py:71
#, python-brace-format
msgid "value(X) can not be used with index based assignments (line {self.ctx.start.line})."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/assignments/assignment_reset.py:47
msgid "No target for reset."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/assignments/assignment_scenario.py:45
msgid "No variable for assignment set."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/atoms/scn_var.py:41
msgid "scn() without a variable."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/atoms/value_of.py:41
msgid "value() without a variable."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/ctxs/ctx_block.py:79
msgid "No target ID set for with(){} block."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/ctxs/ctx_block.py:82
msgid "A with(){} block needs at least one statement."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/ctxs/ctx_block.py:94
#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/operations/operation.py:75
#, python-brace-format
msgid "Invalid with(){{}} target type '{for_type}'."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/ctxs/ctx_block.py:104
msgid "Operations inside with(){} blocks cannot contain an inline `actor`, `object` or `performer` context."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/ctxs/ctx_block.py:113
msgid "Each statement inside a with(){} block needs to contain exactly one binary operation. The handler for it generated multiple operations."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/ctxs/ctx_block.py:134
msgid "A with(){} block can not contain labels."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/ifs/header/bit.py:43
msgid "No variable in if condition."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/ifs/header/bit.py:58
#, python-brace-format
msgid "The variable {var_target_name} can not be used with 'not' (line {self.ctx.start.line})."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/ifs/header/operator.py:55
msgid "No variable for if condition."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/ifs/header/operator.py:57
#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/switches/case_headers/op.py:54
msgid "No operator set for if condition."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/ifs/header/operator.py:59
#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/switches/case_headers/op.py:56
msgid "No value set for if condition."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/ifs/header/scn.py:64
#, python-brace-format
msgid "The only supported operators for scn if conditions are ==,<,<=,>,>= (line {self.ctx.start.line})"
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/ifs/if_header.py:72
msgid "Invalid content for an if-header"
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/ifs/if_header.py:76
#, python-brace-format
msgid "Invalid operation for if condition: {op.op_code.name} (line {self.ctx.start.line})"
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/ifs/if_header.py:87
#, python-brace-format
msgid "Unknown if operation in line {self.ctx.start.line})."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/switches/case_block.py:67
#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/switches/case_block.py:82
#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/switches/default_case_block.py:59
#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/switches/default_case_block.py:73
msgid "Invalid message switch case call."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/switches/case_header.py:70
msgid "Unknown case operation."
msgstr "알려지지 않은 case 동작입니다."

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/switches/case_headers/menu.py:48
msgid "No value set for case menu condition."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/switches/case_headers/menu.py:53
msgid "Value for case menu condition must be a string."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/switches/case_headers/menu.py:56
msgid "Value for case menu2 condition must not be a string."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/switches/message_switch.py:67
msgid "Invalid message switch."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/switches/message_switch.py:72
#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/switches/message_switch.py:85
#, python-brace-format
msgid "A message_ switch can only contain cases with strings (line {self.ctx.start.line})."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/switches/message_switch.py:76
#, python-brace-format
msgid "Invalid case type for message_ switch (line {self.ctx.start.line})."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/switches/message_switch.py:105
#, python-brace-format
msgid "A switch block can only have a single default case (line {self.ctx.start.line}"
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/switches/switch_block.py:84
#, python-brace-format
msgid "A switch case must contain a list of statements (line {self.ctx.start.line})."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/switches/switch_block.py:132
#, python-brace-format
msgid "Unexpected switch end (line {self.ctx.start.line})"
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/switches/switch_block.py:146
#, python-brace-format
msgid "A switch block can only have a single default case (line {self.ctx.start.line})."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/switches/switch_header.py:76
msgid "Invalid content for a switch-header"
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/switches/switch_header.py:83
msgid "Unknown switch operation."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/switches/switch_headers/dungeon_mode.py:44
msgid "No dungeon id set for dungeon_mode switch condition."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/switches/switch_headers/random.py:44
msgid "No value set for random switch condition."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/switches/switch_headers/scn.py:45
msgid "No variable set for scn switch condition."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/blocks/switches/switch_headers/scn.py:52
#, python-brace-format
msgid "Index for scn() if condition must be 0 or 1 (line {self.ctx.start.line})."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/operations/macro_call.py:47
#, python-brace-format
msgid "Macro {name} not found."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compile_handlers/operations/operation.py:66
msgid "No target ID set for inline actor/object/performer context."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compiler_visitor/macro_resolution_order.py:99
#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compiler_visitor/macro_resolution_order.py:104
msgid "Dependency cycle detected while trying to resolve macros (for macro '{v['name']}')."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compiler_visitor/macro_visitor.py:95
msgid "Macros can not alias."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compiler_visitor/statement_visitor.py:322
msgid "Fatal compilation error: Unexpected compilation handler on stack."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/compiler_visitor/statement_visitor.py:323
msgid "Fatal compilation error: Stack error."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/label_jump_to_remover.py:59
#, python-brace-format
msgid "Label {label_id} does not exist, but a jump to it does (remove it)."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/utils.py:194
#, python-brace-format
msgid "Unexpected continue; in line {ctx.start.line}"
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/utils.py:200
#, python-brace-format
msgid "Unexpected break_loop; in line {ctx.start.line}"
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/compiler/utils.py:206
#, python-brace-format
msgid "Unexpected break; in line {ctx.start.line}"
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/ssb_compiler.py:190
#, python-brace-format
msgid "Infinite recursion detected while trying to load an ExplorerScript file from {subfile_path}.\n"
"Tried loading from: {file_name}."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/ssb_compiler.py:240
#, python-brace-format
msgid "{fn}: Macro scripts must not contain any routines."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/ssb_compiler.py:284
#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/ssb_compiler.py:306
#, python-brace-format
msgid "The file to import ('{import_file}') was not found."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_converting/ssb_compiler.py:293
#, python-brace-format
msgid "Invalid import: '{import_file}'. Non absolute/relative imports must not contain relative paths."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/ssb_script/ssb_converting/compiler/compiler_visitor.py:147
msgid "Operations in SSBScript cannot contain an inline context."
msgstr ""

#: explorerscript/explorerscript/syntax_error_listener.py:41
#, python-brace-format
msgid "line {self.line}:{self.column}: {self.msg}"
msgstr ""

#: skytemple-dtef/skytemple_dtef/explorers_dtef_importer.py:89
#, python-brace-format
msgid "Invalid tileset. Tileset has chunk dimensions of {dim}px, but only {CHUNK_DIM}px are supported."
msgstr ""

#: skytemple-dtef/skytemple_dtef/explorers_dtef_importer.py:113
msgid "Invalid animation: Animation is only supported for palettes 10 and 11."
msgstr ""

#: skytemple-dtef/skytemple_dtef/explorers_dtef_importer.py:127
#, python-brace-format
msgid "A required DTEF file is missing: {fn}. Please verify the DTEF package."
msgstr ""

#: skytemple-dtef/skytemple_dtef/explorers_dtef_importer.py:135
#, python-brace-format
msgid "Can not import image \"{basename}\" as dungeon tileset: Must be indexed image (=using a palette)"
msgstr ""

#: skytemple-dtef/skytemple_dtef/explorers_dtef_importer.py:138
#, python-brace-format
msgid "Can not import image \"{basename}\" as dungeon tileset: Palette must contain  256 RGB colors."
msgstr ""

#: skytemple-dtef/skytemple_dtef/explorers_dtef_importer.py:143
#, python-brace-format
msgid "Can not import images as dungeon tilesets: The palettes of the images do not match. First image read that didn't match: \"{basename}\""
msgstr ""

#: skytemple-dtef/skytemple_dtef/explorers_dtef_importer.py:148
#: skytemple-dtef/skytemple_dtef/explorers_dtef_importer.py:149
#, python-brace-format
msgid "Logic error: Tileset file {fn} was not loaded."
msgstr ""

#: skytemple-dtef/skytemple_dtef/explorers_dtef_importer.py:152
msgid "Image '{fn}' is too small ({tileset.width}x{tileset.height}px), must be at least {bx+w}x{by+h}px."
msgstr ""

#: skytemple-dtef/skytemple_dtef/explorers_dtef_importer.py:157
msgid "A rule is missing in the import set"
msgstr ""

#: skytemple-dtef/skytemple_dtef/explorers_dtef_importer.py:233
#, python-brace-format
msgid "Error when importing mapping. Unknown type: '{mapping_type}'."
msgstr ""

#: skytemple-dtef/skytemple_dtef/explorers_dtef_importer.py:237
#, python-brace-format
msgid "Invalid variation index {var_idx}."
msgstr ""

#: skytemple-dtef/skytemple_dtef/explorers_dtef_importer.py:280
msgid "Error in the XML: One of the animation frames doesn't have 16 colors. Each frame must have a value for each color."
msgstr "XML 오류: 애니메이션 프레임 중 하나가 16가지 색상을 가지지 않습니다. 각 프레임에는 반드시 각 색상에 대한 값이 있어야 합니다."

#: skytemple-dtef/skytemple_dtef/explorers_dtef_importer.py:288
msgid "Error in the XML: Durations for a palette or it's colors are not correctly defined."
msgstr "XML 오류: 팔레트 또는 팔레트의 색상에 대한 지속 시간이 올바르게 정의되지 않았습니다."

#: skytemple-dtef/skytemple_dtef/rules.py:119
#, python-brace-format
msgid "No match found for rule {orig_rule}. Input set correct?"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/exceptions/outdated_patch_dependency.py:20
#, python-brace-format
msgid "The patch {self.patch_name} cannot be applied because the following patches it depends on "
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/exceptions/outdated_patch_dependency.py:25
msgid "\n"
"Please reapply these patches first."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/ppmdu_config/script_data.py:143
msgid "One Layer (#00)"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/ppmdu_config/script_data.py:144
msgid "One Layer (#01)"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/ppmdu_config/script_data.py:145
msgid "One Layer (#02)"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/ppmdu_config/script_data.py:146
msgid "One Layer (#03)"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/ppmdu_config/script_data.py:147
msgid "One Layer (#04)"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/ppmdu_config/script_data.py:148
msgid "Two Layers (#05)"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/ppmdu_config/script_data.py:149
msgid "Two Layers (#06)"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/ppmdu_config/script_data.py:150
msgid "Two Layers (#07)"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/ppmdu_config/script_data.py:151
msgid "Two Layers (#08)"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/ppmdu_config/script_data.py:152
msgid "Two Layers (#09)"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/ppmdu_config/script_data.py:153
msgid "Dungeon Tileset (#10)"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/ppmdu_config/script_data.py:154
msgid "Use Fixed Room (#11)"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/ppmdu_config/script_data.py:275
msgid "This function has no description."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/ppmdu_config/script_data.py:317
msgid "Down"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/ppmdu_config/script_data.py:319
msgid "Down Right"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/ppmdu_config/script_data.py:321
msgid "Right"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/ppmdu_config/script_data.py:323
msgid "Up Right"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/ppmdu_config/script_data.py:325
msgid "Up"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/ppmdu_config/script_data.py:327
msgid "Up Left"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/ppmdu_config/script_data.py:329
msgid "Left"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/ppmdu_config/script_data.py:331
msgid "Down Left"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/rw_value.py:439
msgid "'{str(value)}' cannot be encoded as a shifted immediate."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/sprite_util.py:94
msgid "Sprite VRAM Size"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/sprite_util.py:98
msgid "Body Size"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/sprite_util.py:105
msgid "Sprite File Size"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/tiled_image.py:52
msgid "Tile Mapping can not be processed. The tile number referenced ({idx}) is bigger than the maximum ({0x3FF}). If you are importing an image, please try to have less unique tiles."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/tiled_image.py:123
msgid "Only 4bpp and 8bpp images are supported."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/tiled_image.py:248
msgid "Can not convert PIL image to PMD tiled image: Must be indexed image (=using a palette)"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/tiled_image.py:258
#, python-brace-format
msgid "Can not convert PIL image to PMD tiled image: Palette must contain max {max_len_pal} RGB colors and be divisible by {single_palette_size}."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/tiled_image.py:268
#, python-brace-format
msgid "Can not convert PIL image to PMD tiled image: Image dimensions must be {img_width}x{img_height}px."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/tiled_image.py:334
#: skytemple-files/skytemple_files/common/tiled_image.py:348
msgid "Can not convert PIL image to PMD tiled image: The color {pix} (from palette {math.floor(pix / single_palette_size)}) used by pixel {x+(idx % 2)}x{y} in tile {tile_id} ({tile_x}x{tile_y} is out of range. Expected are colors from palette {tile_palette_indices[tile_id]} ({tile_palette_indices[tile_id] * single_palette_size} - {(tile_palette_indices[tile_id]+1) * single_palette_size - 1})."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/tiled_image.py:394
#, python-brace-format
msgid "An image selected to import is too complex. It has too many unique tiles ({len_final_tiles}, max allowed are 1024).\n"
"Try to have less unique tiles. Unique tiles are 8x8 sections of the images that can't be found anywhere else in the image (including flipped or with a different sub-palette)."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/util.py:494
msgid "The file you tried to open does not seem to be a valid NDS ROM file."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/util.py:503
msgid "This ROM is not supported by SkyTemple."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/util.py:573
#: skytemple-files/skytemple_files/common/util.py:592
#, python-brace-format
msgid "Binary {binary.name} not found."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/util.py:613
#: skytemple-files/skytemple_files/common/util.py:644
#, python-brace-format
msgid "Folder {dir_name} does not exist."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/util.py:616
#, python-brace-format
msgid "File {file_name} already exists in this folder."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/util.py:639
#, python-brace-format
msgid "Folder {path} already exists."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/common/xml_util.py:34
#, python-brace-format
msgid "Invalid XML. Expected tag {tag}, got tag {ele.tag}."
msgstr "잘못된 XML입니다. {tag} 태그가 필요하지만, 해당 위치에 {ele.tag} 태그가 있습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/common/xml_util.py:40
#, python-brace-format
msgid "Invalid XML. Expected attribute {attrib} for XML tag {ele.tag}."
msgstr "잘못된 XML입니다. {ele.tag} 의 속성 {attrib} 이(가) 필요합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/data/anim/model.py:45
msgid "Head"
msgstr "머리"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/anim/model.py:46
msgid "Left Hand"
msgstr "왼손"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/anim/model.py:47
msgid "Right Hand"
msgstr "오른손"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/anim/model.py:48
msgid "Center"
msgstr "중앙"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/anim/model.py:49
#: skytemple-files/skytemple_files/data/item_s_p/model.py:36
#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:480
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_movesets.ui:47
msgid "None"
msgstr "없음"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/anim/model.py:62
#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:67
#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:429
msgid "Invalid"
msgstr "유효하지 않음"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/anim/model.py:63
msgid "WAN File 0"
msgstr "WAN 파일 0"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/anim/model.py:64
msgid "WAN File 1"
msgstr "WAN 파일 1"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/anim/model.py:65
msgid "WAN"
msgstr "WAN"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/anim/model.py:66
msgid "WAT"
msgstr "WAT"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/anim/model.py:67
msgid "Screen"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/data/anim/model.py:68
msgid "WBA"
msgstr "WBA"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/data_cd/armips_importer.py:72
#: skytemple-files/skytemple_files/patch/arm_patcher.py:176
msgid "ARMIPS could not be found. Make sure, that 'armips' is inside your system's PATH."
msgstr "ARMIPS를 찾을 수 없습니다. 'armips'가 시스템 경로 내에 있는지 확인하세요."

#: skytemple-files/skytemple_files/data/data_cd/armips_importer.py:78
#: skytemple-files/skytemple_files/patch/arm_patcher.py:188
msgid "ARMIPS reported an error while applying the patch."
msgstr "ARMIPS가 패치를 적용하는 동안 오류를 보고했습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/data/data_cd/armips_importer.py:89
#, python-brace-format
msgid "The armips source file did not create a {OUT_BIN}."
msgstr "armips 소스 파일은 {OUT_BIN} 을(를) 생성하지 않았습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/data/data_cd/model.py:76
msgid "To delete this effect, no items must use it."
msgstr "이 효과를 삭제하려면 어떤 항목에서도 해당 효과를 사용하지 않아야 합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/data/inter_d/model.py:36
msgid "Always"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/data/inter_d/model.py:37
msgid "Flag Not Set"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/data/inter_d/model.py:38
msgid "Flag Set"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/data/inter_d/model.py:39
msgid "Scenario Equals"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/data/inter_d/model.py:40
msgid "Scenario Below or Equal"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/data/inter_d/model.py:41
msgid "Scenario Greater or Equal"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/data/item_s_p/model.py:37
msgid "Pokémon"
msgstr "포켓몬"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/item_s_p/model.py:38
msgid "Type"
msgstr "타입"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/item_s_p/model.py:71
msgid "The Pokemon may hatch holding the item."
msgstr "포켓몬이 도구를 들고 태어날 수 있음"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/item_s_p/model.py:78
msgid "? (Only all the Eeveelutions, and the Tyrogue line have items with this type!)"
msgstr "? (이브이즈와 베루키 진화 라인만이 이 항목으로 설정되어 있습니다!)"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:68
msgid "Male"
msgstr "수컷"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:69
msgid "Female"
msgstr "암컷"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:70
msgid "Genderless"
msgstr "무성"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:422
#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:423
#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:426
#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:427
#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:428
#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:158
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/cli/info.py:129
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters_abilities.py:79
msgid "Unused"
msgstr "미사용"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:452
msgid "Not an Evolved Form."
msgstr "진화형이 아님"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:453
msgid "Level"
msgstr "레벨"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:454
msgid "IQ"
msgstr "지능"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:455
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.ui:16
msgid "Items"
msgstr "도구"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:456
msgid "Recruited"
msgstr "동료 영입"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:457
msgid "No Main Requirement"
msgstr "주요 조건 없음"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:481
msgid "Link Cable"
msgstr "통신케이블"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:482
msgid "Attack > Defense"
msgstr "공격 > 방어"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:483
msgid "Attack < Defense"
msgstr "공격 < 방어"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:484
msgid "Attack = Defense"
msgstr "공격 = 방어"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:485
msgid "Sun Ribbon"
msgstr "태양의리본"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:486
msgid "Lunar Ribbon"
msgstr "달빛의리본"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:487
msgid "Beauty Scarf"
msgstr "뷰티스카프"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:488
msgid "Internal Value 0x1 = 1"
msgstr "내부 값 0x1 = 1"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:489
msgid "Internal Value 0x1 = 0"
msgstr "내부 값 0x1 = 0"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:490
msgid "Male (1st form)"
msgstr "수컷 (첫번째 모습)"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:491
msgid "Female (2nd form)"
msgstr "암컷 (두번째 모습)"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:492
msgid "Knows AncientPower"
msgstr "원시의힘을 배움"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:493
msgid "Knows Rollout"
msgstr "구르기를 배움"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:494
msgid "Knows Double Hit"
msgstr "더블어택을 배움"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:495
msgid "Knows Mimic"
msgstr "흉내내기를 배움"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:518
msgid "Standard"
msgstr "일반"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:519
msgid "Unknown"
msgstr "불명"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:520
msgid "Hovering"
msgstr "부유"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:521
msgid "Phase Through Walls"
msgstr "벽 통과"

#. TRANSLATORS: Movement Type
#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:522
msgid "Lava"
msgstr "용암"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:523
msgid "Water"
msgstr "물"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:546
#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:54
msgid "Small"
msgstr "작음"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:547
#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:73
msgid "Medium"
msgstr "중간"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/md/protocol.py:548
msgid "Large"
msgstr "큼"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/monster_xml.py:211
#, python-brace-format
msgid "Invalid XML. '{XML_STRINGS__NAME}' missing for language {xml_lang.tag}."
msgstr "잘못된 XML입니다. '{xml_lang.tag}' 에 대한 '{XML_STRINGS__NAME}' 가 누락되었습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/data/monster_xml.py:215
#, python-brace-format
msgid "Invalid XML. '{XML_STRINGS__CATEGORY}' missing for language {xml_lang.tag}."
msgstr "잘못된 XML입니다. '{xml_lang.tag}' 에 대한 '{XML_STRINGS__CATEGORY}' 가 누락되었습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/data/monster_xml.py:375
#, python-brace-format
msgid "Invalid XML. '{XML_GENENT_EXCLUSIVE_ITEMS}' needs four item IDs."
msgstr "잘못된 XML입니다. '{XML_GENENT_EXCLUSIVE_ITEMS}' 에는 4개의 도구 ID가 필요합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/data/monster_xml.py:438
#, python-brace-format
msgid "Invalid XML. '{a}' missing for a {b}."
msgstr "잘못된 XML입니다. {b} 에 '{a}' 가 누락되었습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/data/monster_xml.py:481
#, python-brace-format
msgid "Invalid XML. '{XML_MOVESET_LEVEL_UP__LEVEL}' missing for a level up moveset entry."
msgstr "잘못된 XML입니다. 레벨 업 기술 엔트리에 '{XML_MOVESET_LEVEL_UP__LEVEL}'가 없습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/data/monster_xml.py:485
#, python-brace-format
msgid "Invalid XML. '{XML_MOVESET__MOVE_ID}' missing for a level up moveset entry."
msgstr "잘못된 XML입니다. 레벨 업 기술 엔트리에 '{XML_MOVESET__MOVE_ID}'가 없습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/data/monster_xml.py:523
msgid "Invalid XML. StatsGrowth must have exactly 100 levels."
msgstr "잘못된 XML입니다. 'StatsGrowth'에는 정확히 100레벨에 대응하는 항목이 있어야 합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/data/monster_xml.py:547
#: skytemple-files/skytemple_files/data/monster_xml.py:550
#: skytemple-files/skytemple_files/data/monster_xml.py:553
#: skytemple-files/skytemple_files/data/monster_xml.py:556
#: skytemple-files/skytemple_files/data/monster_xml.py:559
#: skytemple-files/skytemple_files/data/monster_xml.py:562
#, python-brace-format
msgid "Invalid XML. '{x}' missing for a stats growth level entry."
msgstr "잘못된 XML입니다. 능력치 성장 엔트리에 '{x}'가 없습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/data/monster_xml.py:587
msgid "Incompatible XML. The number of portraits don't match with the expected value of {len(value_to_update)}"
msgstr "호환되지 않는 XML. 초상화 수가 {len (value_to_update)} 의 예상 값과 일치하지 않습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/data/monster_xml.py:603
#, python-brace-format
msgid "Invalid XML. '{XML_PORTRAITS_PORTRAIT__IMAGE}' missing for a portrait."
msgstr "잘못된 XML입니다. 초상화에 대한 '{XML_PORTRAITS_PORTRAIT__IMAGE}'가 누락되었습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/data/monster_xml.py:607
#, python-brace-format
msgid "Invalid XML. '{XML_PORTRAITS_PORTRAIT__PALETTE}' missing for a portrait."
msgstr "잘못된 XML입니다. 초상화에 대한 '{XML_PORTRAITS_PORTRAIT__PALETTE}'가 누락되었습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/data/monster_xml.py:618
#, python-brace-format
msgid "Invalid XML. The portrait data of one of the portraits is invalid: {err}"
msgstr "잘못된 XML입니다. 초상화 중 하나의 초상화 데이터가 유효하지 않습니다: {err}"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/tbl_talk/model.py:29
msgid "Healthy"
msgstr "HP 50% 이상"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/tbl_talk/model.py:30
msgid "Half Life"
msgstr "HP 50% 미만"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/tbl_talk/model.py:31
msgid "Pinch"
msgstr "HP 25% 미만"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/tbl_talk/model.py:32
msgid "Level Up"
msgstr "레벨 업"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/tbl_talk/model.py:33
msgid "Wait"
msgstr "대기"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/tbl_talk/model.py:34
msgid "Ground Wait"
msgstr "그라운드 대기"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:35
msgid "Physical Move"
msgstr "물리 기술"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:36
msgid "Special Move"
msgstr "특수 기술"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:37
msgid "Status Move"
msgstr "변화 기술"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:60
msgid "Enemies"
msgstr "적"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:61
msgid "Allies"
msgstr "아군"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:62
msgid "Everyone"
msgstr "전체"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:63
#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:108
msgid "User"
msgstr "사용자"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:64
msgid "Two-turn move"
msgstr "2턴 기술"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:65
msgid "Everyone except user"
msgstr "사용자를 제외한 모두"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:66
msgid "All allies except user"
msgstr "사용자를 제외한 아군"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:67
#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:68
#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:69
#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:70
#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:71
#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:72
#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:73
#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:74
#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:111
#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:112
#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:113
#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:114
#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:115
#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:151
#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:152
#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:153
#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:154
#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:155
#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:156
#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:157
#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:158
#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:159
msgid "Invalid "
msgstr "유효하지 않음"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:75
#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:116
msgid "Special / Invalid"
msgstr "특수 / 유효하지 않음"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:98
msgid "In front"
msgstr "정면"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:99
msgid "In front + adjacent (like Wide Slash)"
msgstr "정면 3칸 (수평베기)"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:100
msgid "8 tiles around user"
msgstr "주변 8칸"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:101
msgid "Room"
msgstr "방 전체"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:104
msgid "Two tiles away"
msgstr "2타일 앞"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:106
msgid "Straight line"
msgstr "직선상"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:107
msgid "Floor"
msgstr "층 전체"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:109
msgid "In front; cuts corners"
msgstr "정면; 모퉁이 관통"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:110
msgid "Two tiles away; cuts corners"
msgstr "2타일 앞; 모퉁이 관통"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:141
msgid "No condition"
msgstr "조건 없음"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:142
msgid "Based on AI Condition 1 Chance"
msgstr "AI 조건 1 확률에 기반"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:143
msgid "Current HP <= 25%"
msgstr "현재 HP가 25% 이하"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:144
msgid "Has at least one negative status condition"
msgstr "한 개 이상의 부정적인 상태이상에 걸림"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:145
msgid "Is asleep, in a nightmare or napping"
msgstr "수면, 악몽, 잠자는 상태 중 하나인 경우"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:146
msgid "Is a ghost-type Pokémon and does not have the exposed status"
msgstr "고스트타입 포켓몬이며, 꿰뚫어보기를 당한 상태가 아니어야 함"

#: skytemple-files/skytemple_files/data/waza_p/protocol.py:149
#, python-format
msgid "Current HP <= 25% or has at least one negative status condition"
msgstr "현재 HP가 25% 이하이거나 한 개 이상의 부정적인 상태이상에 걸림"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:55
#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:235
#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:253
#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:262
msgid "Floor, Room"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:64
msgid "Wall, Hallway; Absolute Mover"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:73
#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:190
msgid "Wall, Hallway; Impassable"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:82
#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:199
msgid "Wall, Hallway"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:91
msgid "Leader Spawn Floor"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:100
msgid "Secondary, Room"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:109
msgid "Chasm, Hallway"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:114
#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:153
msgid "Tile type is forced to be \"Void / Chasm\" (Still rendered as tileset's secondary terrain!)."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:118
msgid "Chasm, Hallway; All Chasm"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:124
msgid "Tile type is forced to be \"Void / Chasm\" (Still rendered as tileset's secondary terrain!). All tiles outside of defined room are made the tileset's defined secondary terrain."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:130
#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:244
msgid "Warp Zone, Room"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:135
#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:249
msgid "Creates a Warp Zone."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:139
msgid "Floor, Hallway"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:148
msgid "Chasm, Hallway; Impassable"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:157
msgid "Floor, Hallway; Flag 0xA"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:162
msgid "Tile flag 0xA is set to 1 (Unknown what this does)."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:166
msgid "F/W, Room; Key Door"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:172
msgid "Spawns a locked Key Door. If the fixed room id is &lt; 0xA5, this will be a Wall. Otherwise it will be Floor."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:178
msgid "F/W, Room; Key Door (Escort)"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:184
msgid "Spawns a locked Key Door (meant to be opened by an escort mission client). If the fixed room id is &lt; 0xA5, this will be a Wall. Otherwise it will be Floor."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:208
msgid "Attendant1 Spawn Floor"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:217
msgid "Attendant2 Spawn Floor"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/fixed_bin/model.py:226
msgid "Attendant3 Spawn Floor"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/_python_impl/floor.py:95
#: skytemple-rust/src/st_mappa_bin/minimize.rs:228
msgid "Could not save floor: It contains too much empty data.\n"
"This probably happened because a lot of spawn lists are empty.\n"
"Please check the floors you edited and fill them with more data. If you are using the randomizer, check your allowed item list."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/mappa_xml.py:290
#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/mappa_xml.py:326
#, python-brace-format
msgid "Floor parsing: Unexpected {child.tag}"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/mappa_xml.py:294
#, python-brace-format
msgid "Missing {k} for Floor data."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/mappa_xml.py:418
#, python-brace-format
msgid "Unexpected sub-node for {XML_FLOOR_LAYOUT}: {child.tag}"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/mappa_xml.py:421
#, python-brace-format
msgid "{XML_FLOOR_LAYOUT__GENSET} missing for {XML_FLOOR_LAYOUT}."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/mappa_xml.py:424
#, python-brace-format
msgid "{XML_FLOOR_LAYOUT__CHANCES} missing for {XML_FLOOR_LAYOUT}."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/mappa_xml.py:427
#, python-brace-format
msgid "{XML_FLOOR_LAYOUT__TERRAINSET} missing for {XML_FLOOR_LAYOUT}."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/mappa_xml.py:430
#, python-brace-format
msgid "{XML_FLOOR_LAYOUT__MISCSET} missing for {XML_FLOOR_LAYOUT}."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/mappa_xml.py:500
msgid "Invalid structure type {ele.get(XML_FLOOR_LAYOUT__STRUCTURE)}"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/mappa_xml.py:504
msgid "Invalid weather type {ele.get(XML_FLOOR_LAYOUT__WEATHER)}"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/mappa_xml.py:508
msgid "Invalid darkness level type {ele.get(XML_FLOOR_LAYOUT__DARKNESS_LEVEL)}"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/mappa_xml.py:610
#, python-brace-format
msgid "Unknown trap {name}."
msgstr "알 수 없는 함정 '{name}'."

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/mappa_xml.py:617
msgid "Trap lists need an entry for all of the 25 traps"
msgstr "트랩 목록에는 25개 트랩 전체에 대한 항목이 필요합니다"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:53
msgid "Medium Large"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:55
msgid "Single Monster House"
msgstr "큰 방 몬스터 소굴"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:56
msgid "Ring"
msgstr "고리 모양 (복도)"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:59
msgid "Crossroads"
msgstr "교차형"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:63
msgid "Two Rooms, One Monster House"
msgstr "두 개의 방 (하나는 반드시 몬스터 소굴)"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:65
msgid "Line"
msgstr "직선형"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:66
msgid "Cross"
msgstr "십자 모양"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:67
msgid "Small Medium"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:68
msgid "Beetle"
msgstr "벌레 모양"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:71
msgid "Outer Rooms"
msgstr "고리 모양 (방)"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:74
msgid "Medium Large (12)"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:75
msgid "Medium Large (13)"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:76
msgid "Medium Large (14)"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:77
msgid "Medium Large (15)"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:100
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:369
msgid "Clear"
msgstr "맑음"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:101
msgid "Sunny"
msgstr "강한 햇빛"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:102
msgid "Sandstorm"
msgstr "모래바람"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:103
msgid "Cloudy"
msgstr "구름"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:104
msgid "Rainy"
msgstr "비"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:105
msgid "Hail"
msgstr "싸라기눈"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:106
msgid "Fog"
msgstr "안개"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:107
msgid "Snow"
msgstr "눈"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:108
msgid "Random"
msgstr "무작위"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:131
msgid "No darkness"
msgstr "어둡지 않음"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:132
msgid "1-tile vision (Heavy darkness)"
msgstr "1타일 시야 (짙은 어둠)"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:133
msgid "2-tile vision (Light darkness)"
msgstr "2타일 시야 (약간 어두움)"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:134
msgid "3-tile vision"
msgstr "3타일 시야"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:135
msgid "4-tile vision"
msgstr "4타일 시야"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:159
msgid "Mud Trap"
msgstr "진흙 스위치"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:160
msgid "Sticky Trap"
msgstr "끈적끈적 스위치"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:161
msgid "Grimy Trap"
msgstr "질퍽 스위치"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:162
msgid "Summon Trap"
msgstr "불러내기 스위치"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:163
msgid "Pitfall Trap"
msgstr "빠뜨리기 구멍"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:164
msgid "Warp Trap"
msgstr "워프 스위치"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:165
msgid "Gust Trap"
msgstr "돌풍 스위치"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:166
msgid "Spin Trap"
msgstr "빙글빙글 스위치"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:167
msgid "Slumber Trap"
msgstr "잠들기 스위치"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:168
msgid "Slow Trap"
msgstr "야돈 스위치"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:169
msgid "Seal Trap"
msgstr "봉인 스위치"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:170
msgid "Poison Trap"
msgstr "독침 스위치"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:171
msgid "Selfdestruct Trap"
msgstr "자폭 스위치"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:172
msgid "Explosion Trap"
msgstr "폭파 스위치"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:173
msgid "Pp Zero Trap"
msgstr "기술줄임 함정"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:174
msgid "Chestnut Trap"
msgstr "밤송이 스위치"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:175
msgid "Wonder Tile"
msgstr "이상한 마루"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:176
msgid "Pokemon Trap"
msgstr "포켓몬 스위치"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:177
msgid "Spiked Tile"
msgstr "압정"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:178
msgid "Stealth Rock"
msgstr "스텔스록"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:179
msgid "Toxic Spikes"
msgstr "독압정"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:180
msgid "Trip Trap"
msgstr "데굴데굴 스위치"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:181
msgid "Random Trap"
msgstr "손가락흔들기 스위치"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/protocol.py:182
msgid "Grudge Trap"
msgstr "원념 스위치"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/validator/exception.py:40
msgid "Invalid Floor List"
msgstr "유효하지 않은 층 목록"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/validator/exception.py:43
msgid "References a dungeon floor list that doesn't exist."
msgstr "존재하지 않는 던전 층 목록을 참조합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/validator/exception.py:49
msgid "Invalid Floor"
msgstr "유효하지 않은 층"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/validator/exception.py:52
msgid "References floor that is out of bounds in the floor list for this group."
msgstr "이 던전 그룹의 층 목록 범위를 벗어난 층을 참조합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/validator/exception.py:68
msgid "Re-uses Floor"
msgstr "층의 재사용"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/validator/exception.py:76
#, python-brace-format
msgid "Re-uses floors that are already used by {name}."
msgstr "{name} 이 사용하는 층을 재사용합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/validator/exception.py:107
msgid "Unused Floors"
msgstr "미사용 층"

#: skytemple-files/skytemple_files/dungeon_data/mappa_bin/validator/exception.py:112
msgid "Has {len(self.floors_in_mappa_not_referenced)} extra floors in it's floor list, which are not assigned to any dungeon."
msgstr "층 목록에 어떠한 던전에도 할당되지 않은 여분의 층이 {len(self.floors_in_mappa_not_referenced)} 개 있습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/bma/_model.py:500
#, python-brace-format
msgid "Can not import map background: Width of both images must match the current map width: {expected_width}px"
msgstr "맵 배경을 불러올 수 없습니다: 두 이미지 모두 너비가 현재 맵 너비 {expected_width} 픽셀과 같아야 합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/bma/_model.py:511
#, python-brace-format
msgid "Can not import map background: Height of both images must match the current map height: {expected_height}px"
msgstr "맵 배경을 불러올 수 없습니다: 두 이미지 모두 높이가 현재 맵 높이 {expected_height} 픽셀과 같아야 합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/bpa/_model.py:207
#: skytemple-rust/src/st_bpa.rs:236
msgid "The dimensions of all images must be the same."
msgstr "모든 이미지의 크기는 동일해야 합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/chr/model.py:77
msgid "Cannot convert PIL image to CHR: Must be indexed image (=using a palette)"
msgstr "PIL 이미지를 CHR로 변환할 수 없습니다. 팔레트를 사용하는 인덱스된 이미지여야 합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/chr/model.py:80
#, python-brace-format
msgid "Cannot convert PIL image to CHR: width and height must be a multiple of {CHR_TILE_WIDTH}"
msgstr "PIL 이미지를 CHR로 변환할 수 없습니다. 너비와 높이 모두 {CHR_TILE_WIDTH} 의 배수여야 합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/dbg/_model.py:115
#, python-brace-format
msgid "Can not import map background: Width of image must match the expected width: {expected_width}px"
msgstr "맵 배경을 불러올 수 없습니다: 이미지의 너비가 {expected_width} 픽셀이어야 합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/dbg/_model.py:124
#, python-brace-format
msgid "Can not import map background: Height of image must match the expected height: {expected_height}px"
msgstr "맵 배경을 불러올 수 없습니다: 이미지의 높이가 {expected_height} 픽셀이어야 합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/dpc/_model.py:124
#, python-brace-format
msgid "The image to import can only use the first 12 palettes. Tried to use palette {tm.pal_idx}"
msgstr "가져올 이미지는 첫 12개의 팔레트만 사용할 수 있습니다. 팔레트 {tm.pal_idx} 사용을 시도했습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/dpc/_model.py:161
#: skytemple-rust/src/st_dpc.rs:221
msgid "A dungeon background or tilemap can not have more than 400 chunks."
msgstr "던전 배경이나 타일맵은 400개 이상의 청크를 가질 수 없습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/dpla/_model.py:103
#: skytemple-rust/src/st_dpla.rs:131
msgid "This palette has no animation."
msgstr "이 팔레트에는 애니메이션이 없습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/fonts/banner_font/model.py:96
#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/fonts/font_dat/model.py:98
#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/fonts/font_sir0/model.py:104
msgid "This must be a color indexed image!"
msgstr "컬러 인덱스 이미지여야 합니다!"

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/fonts/banner_font/model.py:260
#, python-brace-format
msgid "Font parsing: Unexpected {child.tag}"
msgstr "폰트 파싱: 예기치 않은 {child.tag}"

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/fonts/font_dat/writer.py:45
#, python-brace-format
msgid "Character {e.char} in table {e.table} is defined multiple times in a font file!"
msgstr "표 {e.table} 의 문자 {e.char} 이(가) 폰트 파일에 여러 번 정의되어 있습니다!"

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/fonts/font_sir0/writer.py:58
#, python-brace-format
msgid "Character {e.char} in table {e.table} is be defined multiple times in a font file!"
msgstr "표 {e.table} 의 문자 {e.char} 이(가) 폰트 파일에 여러 번 정의되어 있습니다!"

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/kao/_model.py:293
#, python-brace-format
msgid "Could not load KAO at {old_index},{old_subindex}: {ex}"
msgstr "{old_index},{old_subindex}: {ex} 에 KAO를 로드할 수 없습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/kao/_model.py:352
#, python-brace-format
msgid "Can not convert PIL image to Kao: Image dimensions must be {img_dim}x{img_dim}px."
msgstr "PIL 이미지를 KAO로 변환할 수 없습니다. 이미지 크지는 {img_dim}x{img_dim} 픽셀이어야 합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/kao/_model.py:459
msgid "This portrait does not compress well, the result size is greater than {limit} bytes ({len(new_img_compressed)} bytes total).\n"
"If you haven't done already, try applying the 'ProvideATUPXSupport' ASM patch to install an optimized compression algorithm, which might be able to better compress this image.If this still doesn't work, try the 'ExpandPortraitStructs' instead."
msgstr "이 초상화는 잘 압축되지 않았으며, 결과 크기가 {limit} 바이트보다 큽니다. (총 {len(new_img_compressed)} 바이트)\n"
"'ProvideATUPXSupport' ASM 패치를 아직 적용하지 않았다면, 최적화된 압축 알고리즘 설치를 위해 이 패치를 적용해 보십시오. 그래도 문제가 해결되지 않으면 'ExpandPortraitStructs' 패치를 적용해 보십시오."

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/kao/sprite_bot_sheet.py:110
#, python-brace-format
msgid "Portrait has an invalid size of {img.size}, Not divisble by {PORTRAIT_SIZE}x{PORTRAIT_SIZE}"
msgstr "초상화 크기가 {img.size}로 유효하지 않습니다. {PORTRAIT_SIZE}x{PORTRAIT_SIZE}로 나눌 수 없습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/kao/sprite_bot_sheet.py:116
#, python-brace-format
msgid "Portrait has an invalid size of {img.size}, exceeding max of {max_size}"
msgstr "초상화 크기가 {img.size}로 유효하지 않습니다. 최대값 {max_size}를 초과합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/kao/sprite_bot_sheet.py:152
#, python-brace-format
msgid "Semi-transparent pixels found at: {rogue_pixels}"
msgstr "다음 위치에 반투명 픽셀이 있습니다: {rogue_pixels}"

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/kao/sprite_bot_sheet.py:154
#, python-brace-format
msgid "The following emotions have transparent pixels: {rogue_tiles}"
msgstr "다음 감정표현이 투명한 픽셀을 가지고 있습니다: {rogue_tiles}"

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/kao/sprite_bot_sheet.py:173
msgid "File should have original and flipped versions of emotions: {str(flipped_tiles)}"
msgstr "파일에는 원본과 뒤집힌 버전의 감정표현이 있어야 합니다: {str(flipped_tiles)}"

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/wte/model.py:40
msgid "Palette Only"
msgstr "팔레트만"

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/wte/model.py:41
msgid "2 bits per pixel (4 colors)"
msgstr "픽셀 당 2비트 (4색)"

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/wte/model.py:42
msgid "4 bits per pixel (16 colors)"
msgstr "픽셀 당 4비트 (16색)"

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/wte/model.py:43
msgid "8 bits per pixel (256 colors)"
msgstr "픽셀 당 8비트 (256색)"

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/wte/model.py:209
msgid "Can not convert PIL image to WTE: Must be indexed image (=using a palette)"
msgstr "PIL 이미지를 WTE로 변환할 수 없습니다. 팔레트를 사용하는 인덱스된 이미지여야 합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/wte/model.py:215
msgid "This image is too big to fit into a WTE file."
msgstr "이 이미지는 너무 커서 WTE 파일에 담을 수 없습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/zmappat/model.py:43
msgid "Semi-Opaque"
msgstr "반투명"

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/zmappat/model.py:44
msgid "Transparent"
msgstr "투명"

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/zmappat/model.py:45
msgid "Opaque"
msgstr "불투명"

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/zmappat/model.py:191
#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/zmappat/model.py:214
msgid "Tile and masks list must have exactly 3 items"
msgstr "타일 및 마스크 목록에는 정확히 3개의 항목이 있어야 합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/zmappat/model.py:197
#: skytemple-files/skytemple_files/graphics/zmappat/model.py:220
msgid "Can not convert PIL image to ZMAPPAT: Must be indexed images (=using a palette)"
msgstr "PIL 이미지를 ZMAPPAT로 변환할 수 없습니다. 팔레트를 사용하는 인덱스된 이미지여야 합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/cart_removed.py:59
#, python-brace-format
msgid "The image must have dimensions {IMG_WIDTH}x{IMG_HEIGHT}."
msgstr "이미지 크기는 {IMG_WIDTH}x{IMG_HEIGHT}여야 합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/cart_removed.py:74
msgid "This image must be compressed better to fit in the arm9 ({len(data)} > {block.end-block.address})."
msgstr "이 이미지는 arm9 ({len (data)} > {block.end-block.address}) 에 맞게 더 잘 압축되어야 합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:308
msgid "White"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:309
msgid "Black"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:310
msgid "Red"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:311
msgid "Blue"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:312
msgid "Green"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:313
msgid "Yellow"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:314
msgid "Orange"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:315
msgid "Purple"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:316
msgid "Pink"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:320
msgid "Leaves"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:321
msgid "Snowflakes"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:322
msgid "Flames"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:323
msgid "Sand"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:324
msgid "Bubbles"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:325
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:355
msgid "Earthquake"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: Effect of a tileset's secret power move
#. TRANSLATORS: Move name
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:329
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:339
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:344
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:351
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:352
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:353
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:354
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:356
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:357
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:359
msgid "???"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:330
msgid "Sleep"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:333
msgid "Speed -1"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:337
msgid "Attack -1"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:342
msgid "Accuracy -1"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:345
msgid "Cringe"
msgstr "풀죽음"

#. TRANSLATORS: Move name
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:346
msgid "Freeze"
msgstr "얼음"

#. TRANSLATORS: Status
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:347
msgid "Paralysis"
msgstr "마비"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:358
msgid "Rock Slide"
msgstr "스톤샤워"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:360
msgid "Tri Attack"
msgstr "트라이어택"

#. TRANSLATORS: Move name
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:361
msgid "Hydro Pump"
msgstr "하이드로펌프"

#. TRANSLATORS: Move name
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:362
msgid "Blizzard"
msgstr "눈보라"

#. TRANSLATORS: Move name
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:363
msgid "Ice Beam"
msgstr "냉동빔"

#. TRANSLATORS: Move name
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:364
msgid "Seed Bomb"
msgstr "씨폭탄"

#. TRANSLATORS: Move name
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:365
msgid "Mud Bomb"
msgstr "진흙폭탄"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:370
msgid "Foggy 1"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:371
msgid "Foggy 2"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:372
msgid "Foggy 3"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:373
msgid "Foggy 4"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:374
msgid "Foggy 5"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/dungeons.py:375
msgid "Foggy 6"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/fixed_floor.py:116
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/fixed_floor.py:139
msgid "Normal Enemy"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/fixed_floor.py:118
msgid "Outlaw"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/fixed_floor.py:120
msgid "Outlaw Enemy"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/fixed_floor.py:122
msgid "Outlaw Running Away"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/fixed_floor.py:126
msgid "Rival Team Leader"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/fixed_floor.py:128
msgid "Rival Team Member"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/fixed_floor.py:130
msgid "Strong Enemy"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/fixed_floor.py:133
msgid "Waiting for Rescue Ally"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/fixed_floor.py:141
msgid "Helping Ally"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/fixed_floor.py:144
msgid "Other Game Team Leader"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/fixed_floor.py:145
msgid "Other Game Team Member 2"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/fixed_floor.py:146
msgid "Other Game Team Member 3"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/fixed_floor.py:147
msgid "Other Game Team Member 4"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/fixed_floor.py:150
msgid "Unknown 5"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/fixed_floor.py:155
msgid "Bazaar Host"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/fixed_floor.py:160
msgid "Bazaar Healer"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/fixed_floor.py:165
msgid "Bazaar Surprise"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/fixed_floor.py:170
msgid "Bazaar Clean Sticky Items"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/fixed_floor.py:175
msgid "Bazaar Escape"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/guest_pokemon.py:54
#, python-brace-format
msgid "'{guest1_index}' is not a valid guest pokémon index"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/guest_pokemon.py:58
#, python-brace-format
msgid "'{guest2_index}' is not a valid guest pokémon index"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:69
msgid "Game Main Menu"
msgstr "게임 주 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:77
msgid "Game Sub Menu"
msgstr "게임 서브 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:85
msgid "Continue Choice"
msgstr "계속한다 선택"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:93
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:101
msgid "Main Debug Menu"
msgstr "주 디버그 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:109
msgid "Quiz Debug Menu"
msgstr "성격 테스트 디버그 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:117
msgid "Footprint Debug Menu"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:125
msgid "Bank Main Menu"
msgstr "은행 주 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:133
msgid "Evolution Menu Confirm"
msgstr "진화 확인 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:141
msgid "Evolution Sub Menu"
msgstr "진화 서브 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:149
msgid "Evolution Main Menu"
msgstr "진화 주 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:157
msgid "Assembly Menu Confirm"
msgstr "편성소 메뉴 확인"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:165
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:173
msgid "Assembly Main Menu"
msgstr "편성소 주 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:181
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:189
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:197
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:205
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:213
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:221
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:229
msgid "Assembly Sub Menu"
msgstr "편성소 서브 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:237
msgid "Moves Menu Confirm"
msgstr "기술 확인 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:245
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:253
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:269
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:277
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:285
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:293
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:301
msgid "Moves Sub Menu"
msgstr "기술 서브 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:261
msgid "Moves Main Menu"
msgstr "기술 주 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:309
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:317
msgid "Bar Menu Confirm"
msgstr "드링크 스탠드 메뉴 확인"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:325
msgid "Bar Main Menu"
msgstr "드링크 스탠드 주 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:333
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:341
msgid "Bar Sub Menu"
msgstr "드링크 스탠드 서브 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:349
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:357
msgid "Recycle Menu Confirm"
msgstr "리사이클 메뉴 확인"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:365
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:373
msgid "Recycle Sub Menu"
msgstr "리사이클 서브 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:381
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:389
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:397
msgid "Recycle Main Menu"
msgstr "리사이클 주 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:405
msgid "Synthesis Menu Confirm"
msgstr "트레이드샵 메뉴 확인"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:413
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:421
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:445
msgid "Synthesis Sub Menu"
msgstr "트레이드샵 서브 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:429
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:437
msgid "Synthesis Main Menu"
msgstr "트레이드샵 주 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:453
msgid "Shop Menu Confirm"
msgstr "상점 메뉴 확인"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:461
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:469
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:477
msgid "Shop Main Menu"
msgstr "상점 주 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:485
msgid "Storage Menu Confirm"
msgstr "창고 메뉴 확인"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:493
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:501
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:509
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:517
msgid "Storage Main Menu"
msgstr "창고 주 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:525
msgid "Hatcher Menu Confirm"
msgstr "돌보미집 메뉴 확인"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:533
msgid "Hatcher Main Menu"
msgstr "돌보미집 주 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:541
msgid "Appraiser Menu Confirm"
msgstr "감정소 메뉴 확인"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:549
msgid "Appraiser Main Menu"
msgstr "감정소 주 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:557
msgid "Appraiser Sub Menu"
msgstr "감정소 서브 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:565
msgid "Discard Items Menu Confirm"
msgstr "도구 버리기 메뉴 확인"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:573
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:581
msgid "Discard Items Sub Menu"
msgstr "도구 버리기 서브 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:589
msgid "Discard Items Main Menu"
msgstr "도구 버리기 주 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:597
msgid "Dungeon Main Menu"
msgstr "던전 주 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:605
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:613
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:621
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:629
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:637
#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:645
msgid "Dungeon Sub Menu"
msgstr "던전 서브 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:653
msgid "Start Menu Confirm"
msgstr "게임 시작 메뉴 확인"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:661
msgid "Dungeon Debug Menu"
msgstr "던전 디버그 메뉴"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/menus.py:734
#, python-brace-format
msgid "This menu must have {num_entries} entries!"
msgstr "이 메뉴는 반드시 {num_entries} 개의 엔트리가 있어야 합니다!"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/monster_sprite_data_table.py:88
msgid "Standing Animation (loop)"
msgstr "서있는 애니메이션 (반복)"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/monster_sprite_data_table.py:89
msgid "Standing Animation (1st frame)"
msgstr "서있는 애니메이션 (첫 프레임)"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/monster_sprite_data_table.py:90
msgid "Special"
msgstr "특수"

#: skytemple-files/skytemple_files/hardcoded/monster_sprite_data_table.py:91
msgid "Walking Animation (1st frame)"
msgstr "걷는 애니메이션 (첫 프레임)"

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/arm_patcher.py:219
#, python-brace-format
msgid "Error while applying the patch: {ex}"
msgstr "패치 적용 중 오류가 발생했습니다: {ex}"

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/category.py:27
msgid "Improvements and Tweaks"
msgstr "개선 및 변경"

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/category.py:31
msgid "New Mechanics"
msgstr "새로운 시스템"

#. TRANSLATORS: Name for the category of ASM patch
#: skytemple-files/skytemple_files/patch/category.py:33
msgid "Bugfixes"
msgstr "버그 수정"

#. TRANSLATORS: Name for the category of ASM patch
#: skytemple-files/skytemple_files/patch/category.py:34
msgid "Utility"
msgstr "유틸리티"

#. TRANSLATORS: Name for the category of ASM patch
#: skytemple-files/skytemple_files/patch/category.py:35
msgid "Others"
msgstr "기타"

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/actor_and_level_loader.py:53
msgid "Tells the game to load the actor and level lists from separate files.\n"
"Extracts both files on applying the patch."
msgstr "별도의 파일에서 액터와 레벨 목록을 로드하도록 게임에 지시합니다.\n"
"패치 적용 시 두 파일을 모두 추출합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/actor_and_level_loader.py:98
msgid "This patch can not be re-applied."
msgstr "이 패치는 다시 적용할 수 없습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/actor_and_level_loader.py:104
#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/actor_and_level_loader.py:112
msgid "The source data specification was not found in the configuration."
msgstr "설정에서 소스 데이터 사양을 찾을 수 없습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/actor_and_level_loader.py:127
msgid "\n\n"
"The list was extracted anyway.\n"
"You can already edit it through SkyTemple, but it won't be used in game, until you successfully apply the patch."
msgstr "\n\n"
"리스트 추출은 되었습니다.\n"
"추출된 리스트는 SkyTemple을 통해서 수정 할 수 있지만, 정상적으로 패치를 적용하기 전에는 게임에서 사용되지 않을 것입니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/add_key_check.py:48
msgid "Prevents Keys from being used on party members that are not below a Key Door!"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/add_type.py:1386
msgid "Add types to the type matchup table. This will replace the old matchup table by the 6th+ Gen type table, Fairy type being added to the end."
msgstr "타입 상성표에 타입을 추가합니다. 기존 상성표를 6세대 이후의 상성표로 변경하며, 테이블의 마지막에 페어리 타입을 추가합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/allow_unrecruitable_mons.py:48
msgid "Allows recruiting the other Deoxys forms and the regis inside dungeons."
msgstr "던전 내에서 다른 폼의 테오키스와 레지 시리즈를 동료로 만들 수 있게 됩니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/anti_softlock.py:49
msgid "Allows the player to press A+B+X+Y during cutscenes to force the game to continue past a softlock (this can happen during cutscenes when using custom sprites or the randomizer). Does not work with crashes caused due to internal errors (such as the game running out of memory)."
msgstr "컷신 중에 소프트락이 걸리면 플레이어가 A+B+X+Y를 눌러 강제로 게임을 계속할 수 있도록 합니다(소프트락은 커스텀 스프라이트나 랜더마이저 사용 시 컷신 중에 발생할 수 있음). 내부 오류(예: 게임 메모리 부족)에 의한 충돌 발생 시에는 작동하지 않습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/appraise_all.py:56
msgid "Appraise all"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/appraise_all.py:58
msgid " And to appraise all your items, \n"
"you will pay [CS:G][gold_left:0][CR][M:S0]?"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/appraise_all.py:62
msgid " And so...[K]it is revealed...[C] Within the boxes...[K]\n"
"were..."
msgstr ""

#. TRANSLATORS: Appraise All Reveal Before
#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/appraise_all.py:65
msgid " ...a [me_play:1][string0]!"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/appraise_all.py:75
msgid "Adds an extra menu in box appraisal to appraise all boxes at once. "
msgstr "상자 감정 메뉴에 모든 상자를 한 번에 감정할 수 있는 메뉴를 추가합니다. "

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/better_enemy_evolution.py:49
msgid "Allows changing how enemy evolution works. In particular, it allows you to choose if the evolved enemy will get the stats and/or moves from its new species, add extra stats after evolving, heal the enemy after evolving or choosing if the evolution will take place even if the target is revived."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/bold_text.py:48
msgid "Adds new text tags that allow for bold text in strings. Encase the desired text with [BS] and [BR]."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/change_evo.py:118
msgid "Change the evolution system.\n"
"After applying this, every single Pokémon will have two lists for their evolution and children, and different stat bonuses when a Pokémon evolves into them.\n"
"This supposedly removes most of the particular cases the game handles for evolutions. "
msgstr "진화 시스템을 변경합니다.\n"
"적용 시, 모든 포켓몬은 진화 전과 후에 대한 두 개의 리스트를 가지며, 포켓몬이 진화할 때 다른 능력치 보너스를 받게 됩니다.\n"
"패치를 적용하면 게임에서 진화를 처리하는 대부분의 특수한 케이스가 사라질 것입니다. 아마도요. "

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/change_evo.py:209
#, python-brace-format
msgid "Infinite recursion detected in pre evolutions for md entry {i}. "
msgstr "md 엔트리 {i}에서 진화 전 포켓몬에 대한 무한 재귀가 감지되었습니다. "

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/change_evo.py:216
#, python-brace-format
msgid "One of the monsters in the pre-evolution chain of monster ${i:04} has an invalid pre evolution configured: ${pre_evo:04}. Can not apply patch."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/change_ff_prop.py:52
msgid "Changes and adds some properties for fixed floors.\n"
"Removes restrictions. "
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/change_portrait.py:49
msgid "Implements the text tag [FACE:X], which sets the current portrait to use the Xth portrait emotion (e.g. 0 = FACE_NORMAL).\n"
"This allows for changing portrait emotions during dialogue!"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/change_tbbg.py:48
msgid "Provides support for editing textbox background color."
msgstr "텍스트 상자 배경색 편집을 지원합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/change_text_sound.py:51
msgid "Adds new text tags that allow for the textbox sound to be changed. [TS:X:Y] will use the Xth sound effect ID in textboxes with a volume of Y. [TR] will revert the sound and volume to their default states, sound effect 16133 and volume 256."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/choose_starter.py:55
msgid "Then, who would you like to be?"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/choose_starter.py:65
msgid "Adds an extra menu during the personality test to choose the starter."
msgstr "성격 테스트 중 스타팅 포켓몬을 선택할 수 있는 메뉴를 추가합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/complete_team_control.py:105
msgid "[CS:S]Control mode set to[CR] [CS:C]automatic[CR][CS:S].[CR]"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/complete_team_control.py:108
msgid "[CS:S]Control mode set to[CR] [CS:E]manual[CR][CS:S].[CR]"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/complete_team_control.py:120
msgid "Pressing start in a dungeon toggles between automatic and manual mode. In manual mode, you can control your partners on their turns. You must apply the extra code overlay made by Frostbyte before applying this patch."
msgstr "던전에서 start 버튼을 눌러 컨트롤 모드를 자동 모드와 수동 모드로 변경할 수 있습니다. 수동 모드에서는 동료의 턴에 동료를 직접 컨트롤 할 수 있습니다. 이 패치를 적용하려면 Frostbyte가 만든 추가 코드 오버레이 패치를 적용해야 합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/compress_iq_data.py:50
msgid "Optimizes the way the list of IQ skills learnt by each IQ group is stored, removing the limit of max 25 skills per group."
msgstr "지능 그룹마다 배울 수 있는 지능 스킬 리스트를 최적화해서 그룹 당 배울 수 있는 지능 스킬 수의 제한(25개)을 없앱니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/disable_tips.py:48
msgid "Disables the tip textboxes shown in dungeons at the beginning of the game."
msgstr "게임 초기 던전에서 표시되는 팁 메시지를 비활성화 합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/disarm_one_room_mh.py:44
msgid "Disarms one-room Monster House floors, which can appear in cases like a layout generation failure. These floors will still be one giant room, but will no longer be Monster Houses."
msgstr "던전 레이아웃 생성 실패로 발생할 수 있는 층 전체가 방인 층의 몬스터 소굴을 무장해제합니다. 이러한 층은 여전히 거대한 하나의 방으로 이루어질 수 있지만 몬스터 소굴로는 나오지 않습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/display_script_var.py:49
msgid "Displays a script variable in a string with the text tag [var:x:y], where \"x\" is the variable ID and \"y\" is the index!"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/dungeon_interrupt.py:50
msgid "Implements dungeon interruptions. "
msgstr "던전 중단점을 구현할 수 있게 합니다. "

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/dynamic_bosses_everywhere.py:49
msgid "Allows placing special fixed room entities #124-127 (Explorer Maze enemies) in any fixed room without causing the game to crash."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/edit_guest_pokemon.py:49
msgid "Changes the way the game determines when to add guest pokémon to the team so it can be edited more easily"
msgstr "게임에서 게스트 포켓몬을 팀에 추가하는 시기를 결정하는 방식을 변경하여 더 쉽게 개조할 수 있게 합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/exp_share.py:59
msgid "Implements shared experience points between all members (GtI style). \n"
"This is disabled during Special Episodes and dungeons with level 1 or no exp. restrictions. \n"
"Needs the ExtractDungeonData patch to be applied to free some space used by this."
msgstr "모든 탐험대원 간 경험치 공유를 구현합니다. (마그나게이트 방식) \n"
"이 기능은 스페셜 에피소드와 1레벨 던전, 경험치를 주지 않는 던전에서는 비활성화됩니다. \n"
"이 기능 추가에 필요한 공간 확보를 위해 ExtractDungeonData 패치를 적용해야 합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/expand_poke_list.py:115
msgid "Expand the pokemon entries allowed to 2048, and makes all the entries independent.\n"
"Needs ChangeEvoSystem, ExternalizeWazaFile, ExternalizeMappaFile, SpriteSizeInMonsterData patches to work.\n"
"It is strongly recommended to fix any dungeon error before applying this patch,\n"
"and to save a backup of your ROM before applying this."
msgstr "포켓몬 엔트리를 2048개로 확장하고 모든 엔트리를 독립적으로 동작하도록 만듭니다.\n"
"사용하려면 ChangeEvoSystem, ExternalizeWazaFile, ExternalizeMappaFile, SpriteSizeInMonsterData 패치를 먼저 적용해야 합니다.\n"
"이 패치를 적용하기 전에 던전 에러를 먼저 수정하고, 롬파일의 백업을 저장한 후 적용하기를 강력히 권고드립니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/expand_portrait.py:48
msgid "Expands portraits structure by 8 bytes, which is enough to cover all cases."
msgstr "초상화 파일 구조를 항목당 8바이트 확장시켜 모든 케이스를 사용할 수 있도록 만듭니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/externalize_mappa.py:49
msgid "Use filestreams to access mappa_t/mappa_y/mappa_s data instead of loading them entirely.\n"
"This patch is useless on its own, unless you have a too big mappa file."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/externalize_waza.py:49
msgid "Use filestreams to access waza_p/waza_p2 data instead of loading them entirely.\n"
"This patch is useless on its own.\n"
"Depends on the ActorAndLevelLoader patch, as it needs some space provided by this one."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/extra_space.py:50
msgid "This patch adds a new overlay 36 to the game, which is loaded at address 0x023A7080 and provides extra space for patches to place code and data in."
msgstr "이 패치는 게임에 새로운 overlay_0036. bin을 추가합니다. 이 오버레이는 주소 0x023A7080에 로드되며 추가 코드와 데이터를 넣을 수 있는 여유 공간을 제공합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/extract_anims.py:55
msgid "Extracts animation data and put it in files. \n"
"Needs ActorAndLevelLoader patch to free some space. "
msgstr "애니메이션 데이터를 추출하여 파일에 넣습니다. \n"
"공간을 확보하려면 ActorAndLevelLoader 패치가 필요합니다. "

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/extract_bar_list.py:66
msgid "Extracts Spinda bar's item list."
msgstr "얼루기의 드링크 스탠드 아이템 리스트를 추출합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/extract_dungeon_data.py:177
msgid "Extracts the floor ranks, forbidden mission floors, items available in dungeon tables and put them in files. Provides support for reading them from the rom file system."
msgstr "던전 테이블 내의 층별 랭크, 의뢰 금지 층, 사용 가능 아이템을 추출하여 파일에 넣습니다. 롬 파일 시스템에서 이 파일들을 읽어들일 수 있도록 지원합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/extract_item_code.py:77
msgid "Extracts item effects code and put it in files."
msgstr "아이템 효과 코드를 추출하여 파일에 넣습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/extract_item_lists.py:65
msgid "Extracts the hardcoded item lists, used for mission rewards/treasure boxes content as well as Kecleon shop items, and put them in files. Provides support for reading them from the rom file system."
msgstr "미션 보상/보물상자 내용물와 캘리몬 상점 아이템에 사용되는 하드코딩된 아이템 목록을 추출하여 파일에 저장합니다. 롬 파일 시스템에서 이 파일을 읽을 수 있도록 지원합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/extract_item_lists.py:139
msgid "Don't have enough space to put filenames! "
msgstr "파일명을 넣기애 공간이 충분하지 않습니다! "

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/extract_move_code.py:80
msgid "Extracts move effects code and put it in files."
msgstr "기술 효과 코드를 추출하여 파일에 넣습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/extract_sp_code.py:72
msgid "Extracts special processes code and put it in files."
msgstr "특수 프로세스 코드를 추출하여 파일에 넣습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/fairy_gummies.py:113
msgid "Implements Fairy-type specialized gummies. Uses unused item 138.\n"
"Needs ExtractItemCode, ExtractBarItemList and AddTypes patches to be applied for this patch to work.\n"
"Also, you'll need to reapply this if you apply AddTypes again. "
msgstr "페어리타입 특화 구미를 추가합니다. 사용하지 않는 아이템 138을 대체합니다.\n"
"이 패치를 적용하려면 ExtractItemCode, ExtractBarItemList, AddTypes 패치를 먼저 적용해야 합니다.\n"
"AddTypes 패치를 재 적용하였으면 이 패치도 재 적용이 필요합니다. "

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/far_off_pal_overdrive.py:50
msgid "Makes the game always move the PoV to your partners when they use moves or are attacked, even if the partner is only one tile away, when far-off pals is enabled. Recommended for CTC since the PoV stays on your last pokemon at the end of a manual movement round without this, and CTC already reduces the amount of time the game pauses for between PoV changes."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/fast_chimecho.py:47
msgid "Shorten Chimecho Team Assembly menu interactions. Adding, removing and making leader are now fast interactions that immediately go back to the team member selection menu."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/fix_evolution.py:45
msgid "Fixes the evolution glitch that freezes the game when attempting to evolve a pokémon whose name has 10 characters."
msgstr "이름이 10자인 포켓몬을 진화시키려 할 때 게임이 멈추는 버그를 수정합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/fix_memory_softlock.py:47
msgid "If the game runs out of memory trying to load a sprite, a default one will be used instead, preventing the crash."
msgstr "게임이 스프라이트를 로드할 때 메모리가 부족하면, 기본 스프라이트를 대신 사용하여 게임이 뻗지 않도록 합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/fix_nocash_saves.py:52
msgid "Fixes an issue that causes saving to fail on the No$GBA emulator."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/move_growth.py:177
msgid "Implements move growth (PoC/Unfinished). \n"
"Needs ActorAndLevelLoader, ExtractAnimData and ChangeMoveStatsDisplay patches. \n"
"MoveGrowth patch must be (re-)applied after MoveShortcuts to combine both effects. \n"
"The last version of ChangeMoveStatsDisplay must be used with this.\n"
"May be incompatible if markfont.dat has been modified (except for ChangeMoveStatsDisplay)\n"
"Makes all prior save files incompatible. "
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/move_shortcuts.py:49
msgid "Replaces the fixed move (L+A) with a move shortcut functionality like in GtI or Super (L+A/B/X/Y). The ExtraSpace patch must be applied before this one."
msgstr "기술 단축키를 기존의 고정된 기술 사용(L+A)에서 마그나게이트나 초불던 스타일 기술 단축키(L+A/B/X/Y)로 변경합니다. 이 패치를 적용하려면 ExtraSpace 패치를 먼저 적용해야 합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/negative_enemy_density.py:49
msgid "Makes negative enemy density values work as intended (the absolute value of the density is used, without adding a random variation)."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/no_weather_stop.py:50
msgid "Changes weather damage messages so they don't make the player stop running."
msgstr "날씨에 의한 피해 메시지에 의해 플레이어가 달리기를 멈추지 않도록 변경합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/obj_table.py:68
msgid "Extracts the object table to a separate file in the ROM."
msgstr "오브젝트 테이블을 롬파일 내 별도 파일로 추출합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/partners_trigger_hidden_traps.py:50
msgid "Recommended for CTC. Without this patch, partners cannot trigger hidden traps - this balances the game, as making your partners dodge traps with manual movement is easy, but this patch is not recommended for mods which use pitfall traps, as they instakill partners which step on them."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/pitfall_trap_tweak.py:49
msgid "Makes Pitfall Traps send the leader back by one floor in ascending dungeons. If the leader activates a Pitfall Trap on 1F, they will restart 1F with a different seed."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/pkmn_ground_anim.py:62
msgid "Changes implementation of idle animation to an editable table."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/push_allies.py:44
msgid "[string:0] pushed [string:1]!"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/push_allies.py:55
msgid "Implements pushing allies in dungeons.\n"
"Uses the same command style as PSMD"
msgstr "던전에서 동료를 밀 수 있는 기능을 추가합니다.\n"
"초불던과 동일한 조작을 사용합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/reduce_jumpcut_pause_time.py:50
msgid "Reduces the amount of time the game pauses for before changing the PoV, like when far-off pals is enabled, from 60 frames to 12. This is already applied in the CTC hack."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/remove_body_size_check.py:48
msgid "Removes the total body size check before entering a dungeon."
msgstr "던전 입장 시의 포켓몬 크기 제한 검사를 제거합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/same_type_partner.py:48
msgid "Allows the partner to be of the same type as the player in the personality test."
msgstr "성격 테스트에서 파트너가 플레이어와 같은 타입이어도 선택 가능하도록 변경합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/skip_quiz.py:47
msgid "Who would you like to be?"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/skip_quiz.py:58
msgid "Skips the quiz, only leaving the gender question.\n"
"Needs ChooseStarter patch to be applied. "
msgstr "성격 테스트를 건너뛰고 성별 선택만 남깁니다. ChooseStarter 패치가 먼저 적용되어야 합니다. "

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/sprite_size.py:49
msgid "Changes Sprite Size and Sprite File Size values to be in each Pokémon's data."
msgstr "스프라이트 크기와 파일 사이즈 값이 각 포켓몬 데이터 내에 포함되도록 변경합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/stat_disp.py:69
msgid "Replaces old move stats display with bars.\n"
"This patch may not be compatible if the markfont.dat file has been modified."
msgstr "기존 기술의 별 수치 표기를 막대 표기로 대체합니다.\n"
"markfont.dat 파일을 변경한 경우 호환되지 않을 수 있습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/support_atupx.py:51
msgid "Provide support for ATUPX containers, which use a different algorithm than PX compression.\n"
"Requires the ActorAndLevelLoader, as it frees the space needed to implement this."
msgstr "PX 압축과는 다른 알고리즘을 사용하는 ATUPX 컨테이너에 대한 지원을 제공합니다.\n"
"이를 구현하는 데 필요한 공간을 확보하기 위해 ActorAndLevelLoader가 필요합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/team_stats_pain.py:51
msgid "If available, change a team member's portrait in the Team Stats menu to pain when in critical condition."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/handler/unused_dungeon_chance.py:49
msgid "Fixes the 'unused' chance for dungeons. It now determines a chance of spawning a wall maze room in the floor."
msgstr "던전의 '미사용' 확률을 변경합니다. 해당 값은 벽 미로 방의 생성 확률을 결정하는 값이 됩니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/patches.py:240
#: skytemple-files/skytemple_files/patch/patches.py:250
#, python-brace-format
msgid "The patch '{name}' was not found."
msgstr "패치 '{name}'을 찾을 수 없습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/patches.py:257
#, python-brace-format
msgid "The patch '{patch_name}' needs to be applied before you can apply '{name}'."
msgstr "'{name}'을 적용하기 위해서는 '{patch_name}'패치를 먼저 적용해야 합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/patches.py:263
#, python-brace-format
msgid "The patch '{patch_name}' needs to be applied before you can apply '{name}'. This patch could not be found."
msgstr "'{name}'을 적용하기 위해서는 '{patch_name}'패치를 먼저 적용해야 합니다. 해당 패치를 찾을 수 없습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/patches.py:273
msgid "No configuration was given."
msgstr "설정이 제공되지 않았습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/patches.py:276
msgid "Missing configuration value."
msgstr "설정 값이 누락되었습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/patches.py:281
#: skytemple-files/skytemple_files/patch/patches.py:287
#: skytemple-files/skytemple_files/patch/patches.py:293
#: skytemple-files/skytemple_files/patch/patches.py:301
#: skytemple-files/skytemple_files/patch/patches.py:315
msgid "Invalid configuration value."
msgstr "설정 값이 유효하지 않습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/patches.py:289
msgid "Must be >= {}."
msgstr "{} 이상이어야 합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/patches.py:295
msgid "Must be <= {}."
msgstr "{} 이하여야 합니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/patches.py:402
msgid "config.xml missing in patch package."
msgstr "패치 패키지에 config.xml이 누락되어 있습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/patches.py:404
msgid "Syntax error in the config.xml while reading patch package."
msgstr "패치 패키지를 읽는 중 config.xml에 구문 오류가 발생했습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/patches.py:414
msgid "patch.py missing in patch package."
msgstr "패치 패키지에 patch.py가 누락되어 있습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/patches.py:416
msgid "The patch.py of the patch package contains a syntax error."
msgstr "패치 패키지의 patch.py에 구문 오류가 있습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/patches.py:421
msgid "The patch.py of the patch package does not contain a 'PatchHandler'."
msgstr "패치 패키지의 patch.py에 'PatchHandler'가 없습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/patches.py:427
msgid "The patch package does not contain an entry for the handler's patch name in the config.xml."
msgstr "패치 패키지에 config.xml에 핸들러의 패치 이름에 대한 엔트리가 존재하지 않습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/patch/patches.py:434
#, python-brace-format
msgid "No patch for handler '{handler.name}' found in the configuration."
msgstr "패치 설정에서 핸들러 '{handler.name}'에 대한 패치를 찾을 수 없습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/script/ssa_sse_sss/ssa_xml.py:109
msgid "Unknown or extra XML element '{}' in scene data."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/script/ssa_sse_sss/ssa_xml.py:110
msgid "'{}' missing in scene data."
msgstr "장면 데이터에 '{}'이(가) 누락되어 있습니다."

#: skytemple-files/skytemple_files/script/ssa_sse_sss/ssa_xml.py:458
msgid "The event ID {} is out of bounds for one of the triggers."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/script/ssa_sse_sss/ssa_xml.py:542
msgid "Unknown direction value."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/script/ssa_sse_sss/writer.py:57
msgid "Can not save a scene event without a defined triggered script."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/script/ssb/constants.py:96
#, python-brace-format
msgid "Invalid DungeonMode: {string}"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/script/ssb/constants.py:186
#, python-brace-format
msgid "Unknown constant {constant_as_string}."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/script/ssb/script_compiler.py:164
msgid "The routine data lists for the decompiler must have the same lengths."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/script/ssb/script_compiler.py:177
#, python-brace-format
msgid "Routine {i} not found."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/script/ssb/script_compiler.py:197
msgid "The script must contain exactly {len(self.rom_data.script_data.common_routine_info)} coroutines."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/script/ssb/script_compiler.py:204
msgid "The script must not contain any duplicate coroutines."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/script/ssb/script_compiler.py:212
#, python-brace-format
msgid "Unknown coroutine {err}"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/script/ssb/script_compiler.py:226
msgid "Coroutines and regular routines can not be mixed in a script file."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/script/ssb/script_compiler.py:239
#, python-brace-format
msgid "Unknown operation {in_op.op_code.name}."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/script/ssb/script_compiler.py:256
msgid "The number of parameters for {normal_op_code.name} must be at least {normal_op_code.params}, is {self._correct_param_list_len(in_op.params)}."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/script/ssb/script_compiler.py:277
msgid "The number of parameters for {op_code.name} must be {op_code.params}, is {self._correct_param_list_len(in_op.params)}."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/script/ssb/script_compiler.py:374
#, python-brace-format
msgid "Unknown language for string: {lang}"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/script/ssb/script_compiler.py:378
#, python-brace-format
msgid "Invalid parameter supplied for an operation: {param}"
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/script/ssb/ssb_number.py:94
msgid "The value '{}' can not be saved. Please use a value between -64.0 and 63.996 for fixed point numbers."
msgstr ""

#: skytemple-files/skytemple_files/script/ssb/writer.py:169
msgid "Could not compile script: All languages must have the same amount of strings."
msgstr ""

#: skytemple-rust/src/image/tiled.rs:232
msgid "An image selected to import is too complex. It has too many unique tiles ({}, max allowed are 1024).\n"
"Try to have less unique tiles. Unique tiles are 8x8 sections of the images that can't be found anywhere else in the image (including flipped or with a different sub-palette)."
msgstr ""

#: skytemple-rust/src/python_image.rs:53
msgid "The image you provided is not an indexed image (it has no palette). Please convert it to an indexed image (with a maximum of {} colors) and try again."
msgstr ""

#: skytemple-rust/src/romfs.rs:101
msgid "ROM Header checksum does not match contents."
msgstr ""

#: skytemple-rust/src/romfs.rs:110
msgid "Error reading the filesystem from ROM: {}"
msgstr ""

#: skytemple-rust/src/st_bma.rs:462
msgid "Can not import map background: Width of both images must match the current map width: {}px"
msgstr ""

#: skytemple-rust/src/st_bma.rs:474
msgid "Can not import map background: Height of both images must match the current map width: {}px"
msgstr ""

#: skytemple-rust/src/st_bpc.rs:548
msgid "new tilemapping for this chunk must contain {} tiles."
msgstr ""

#: skytemple-rust/src/st_dbg.rs:127
msgid "Can not import map background: Width of image must match the expected width: {}px"
msgstr ""

#: skytemple-rust/src/st_dbg.rs:133
msgid "Can not import map background: Height of image must match the expected height: {}px"
msgstr ""

#: skytemple-rust/src/st_dpc.rs:149
msgid "The image to import can only use the first 12 palettes. Tried to use palette {}"
msgstr ""

#: skytemple-rust/src/st_dpla.rs:112
msgid "Palette is invalid."
msgstr "팔레트가 유효하지 않습니다."

#: skytemple-rust/src/st_dpla.rs:117 skytemple-rust/src/st_dpla.rs:174
#: skytemple-rust/src/st_dpla.rs:210 skytemple-rust/src/st_dpla.rs:218
msgid "Palette index out of range."
msgstr "팔레트 인덱스가 범위를 벗어났습니다."

#: skytemple-rust/src/st_dpla.rs:268
msgid "Frame durations out of range while trying to build color."
msgstr ""

#: skytemple-rust/src/st_kao.rs:137
msgid "This portrait does not compress well, the result size is greater than {} bytes ({} bytes total).\n"
" If you haven't done already, try applying the 'ProvideATUPXSupport' ASM patch to install an optimized compression algorithm, which might be able to better compress this image.\n"
"If this still doesn't work, try the 'ExpandPortraitStructs' instead."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/export_quiz_xml.py:97
msgid "A question must contain two XML sub-nodes: {}, {}"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/frontend.py:130
msgid "Error"
msgstr "에러"

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/frontend.py:132
msgid "_OK"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/ui_util.py:77
msgid "Application to randomize the ROM of Pokémon Mystery Dungeon Explorers of Sky."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/ui_util.py:100
msgid "CSV File (*.csv)"
msgstr "CSV 파일 (*.csv)"

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/ui_util.py:108
msgid "XML Document (*.xml)"
msgstr "XML 문서 (*.xml)"

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/ui_util.py:116
msgid "Nintendo DS ROM (*.nds)"
msgstr "닌텐도 DS 롬파일 (*.nds)"

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/ui_util.py:124
msgid "JSON Document (*.json)"
msgstr "JSON 문서 (*.json)"

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/ui_util.py:156
msgid "Any File"
msgstr "모든 파일"

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/banner_update_info.ui:13
#, python-brace-format
msgid "New version available: {version}"
msgstr "새로운 버전을 사용 가능합니다: {version}"

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/banner_update_info.ui:14
msgid "Update now"
msgstr "지금 업데이트"

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/base_dialog_settings.ui:26
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/base_dialog_settings.ui:40
msgid "Search"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/dialog_randomize.py:115
msgid "This will stop the randomization process and allow you to change settings again."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/dialog_randomize.py:116
msgid "Cancel randomization?"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/dialog_randomize.py:118
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/stack_main.py:147
msgid "_No"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/dialog_randomize.py:119
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/stack_main.py:148
msgid "_Yes"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/dialog_randomize.py:144
msgid "Error while opening file ({})."
msgstr "파일 ({}) 을(를) 여는 중 오류가 발생했습니다."

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/dialog_randomize.py:159
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/dialog_randomize.py:195
msgid "Randomizing... ({}%)"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/dialog_randomize.py:217
msgid "Randomizing failed!"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/dialog_randomize.py:218
msgid "Error: {}"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/dialog_randomize.py:227
msgid "Randomizing complete!"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/dialog_randomize.ui:10
msgid "Randomization Progress"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/dialog_randomize.ui:67
msgid "Select Output File & Start Randomization"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/dialog_randomize.ui:122
msgid "Input ROM"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/dialog_randomize.ui:129
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/dialog_randomize.ui:152
msgid "Open Folder in File Browser"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/dialog_randomize.ui:145
msgid "Output ROM"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/dialog_randomize.ui:146
msgid "(Not yet chosen.)"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/dialog_randomize.ui:171
msgid "Game Region"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/dialog_randomize.ui:186
msgid "Randomizer Version"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/dialog_randomize.ui:201
msgid "Seed"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/grid_links.ui:22
msgid "About"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/grid_links.ui:35
msgid "Wiki"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons.ui:10
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/stack_main.ui:68
msgid "_Dungeons"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons.ui:18
msgid "Randomization Mode"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons.ui:25
msgid "Fully random"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons.ui:26
msgid "Consistent per Dungeon"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons.ui:37
msgid "Specify if you want to randomize dungeon floors fully random or if you want to have some aspects of floors in a dungeon the same.\n"
"If you choose \"Consistent per Dungeon\" aspects like the music and tileset will be the same for all floors of a dungeon."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons.ui:56
msgid "Randomization Settings"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons.ui:76
msgid "Chance Thresholds"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons.ui:100
msgid "Per-Dungeon Settings"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_chances.ui:14
msgid "Random Weather Chance"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_chances.ui:15
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_chances.ui:49
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_chances.ui:82
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_chances.ui:115
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_chances.ui:148
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_settings.ui:172
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_settings.ui:208
msgid "in percent (%)"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_chances.ui:33
msgid "Chance of applying a random weather that isn't \"clear\" to each floor. If the chance doesn't pass, \"clear\" weather will be used instead.\n"
"This is only relevant if weather randomization is enabled."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_chances.ui:48
msgid "Max. Monster House Chance"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_chances.ui:67
msgid "Monster house chance will be randomized between 0% and this value (inclusive)."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_chances.ui:81
msgid "Max. Hidden Stairs Chance"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_chances.ui:100
msgid "Hidden stairs chance will be randomized between 0% and this value (inclusive)."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_chances.ui:114
msgid "Max. Kecleon Shop Chance"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_chances.ui:133
msgid "Kecleon shop chance will be randomized between 0% and this value (inclusive)."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_chances.ui:147
msgid "Max. Sticky Item Chance"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_chances.ui:166
msgid "Sticky item chance will be randomized between 0% and this value (inclusive)."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_individual_settings.py:41
msgid "Unlock at Start"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_individual_settings.py:43
msgid "Randomize IQ"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_individual_settings.py:45
msgid "Spawn Monster Houses"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_individual_settings.py:47
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_settings.ui:39
msgid "Randomize Weather"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_individual_settings.py:49
msgid "Randomize"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_individual_settings.py:133
msgid "Here you can decide which dungeons you want to have affected by the randomization and whether or randomize weather or not.\n"
"You can also disable Monster Houses for dungeons (recommended for early game). Additionally you can force dungeons to be unlocked.\n"
"Please note that entering story dungeons prematurely can mess with the game's story progression."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_individual_settings.py:195
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz_questions.py:264
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text_pool.py:156
msgid "Failed to import: Error while opening file ({})."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_individual_settings.py:209
msgid "Missing dungeon ID in CSV"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_individual_settings.py:231
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text_pool.py:175
msgid "Failed to import. Make sure your CSV matches the same format as with the export button. Details: {}"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_individual_settings.py:250
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz_questions.py:302
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text_pool.py:194
msgid "Failed to export: Error while opening file ({})."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_individual_settings.py:293
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz_questions.py:317
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text_pool.py:211
msgid "Failed to export. Details: {}"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_individual_settings.py:299
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text_pool.py:220
msgid "Import from CSV"
msgstr "CSV로부터 가져오기"

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_individual_settings.py:301
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text_pool.py:224
msgid "Export to CSV"
msgstr "CSV로 내보내기"

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_settings.ui:14
msgid "Randomize Layouts, Tilesets and Music"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_settings.ui:25
msgid "Whether or not to randomize general aspects of the dungeon's layout. This also includes tileset and music and most general settings."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_settings.ui:50
msgid "Whether or not to randomize weather. The chances of this occurring can be changed under 'Chance Thresholds'."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_settings.ui:64
msgid "Randomize Dungeon Items"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_settings.ui:75
msgid "Whether or not to randomize items on the floor, in dungeon shops, in monster houses and buried."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_settings.ui:89
msgid "Randomize Pokémon Spawns"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_settings.ui:100
msgid "Whether or not to randomize Pokémon spawns. Levels of Pokémon on a floor are randomized to be -/+3 of the original game's weakest/strongest Pokémon on the floor."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_settings.ui:114
msgid "Randomize Traps"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_settings.ui:125
msgid "Whether or not to randomize traps and Wonder Tile spawn chances."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_settings.ui:139
msgid "Randomize Boss Room Layouts"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_settings.ui:150
msgid "Whether or not to replace all boss fight rooms with randomly generated room layouts.\n\n"
"THIS MAY BE UNBALANCED OR UNSTABLE."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_settings.ui:168
msgid "Floor Count"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_settings.ui:171
msgid "Max. Removal of Floors"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_settings.ui:191
msgid "Maximum amount of change in floor count in the lower direction (eg. if this is 10%, a dungeon can have up to 10% less floors).\n"
"A dungeon will never have less than 1 floor.\n"
"This setting has no effect if layouts are not randomized."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_settings.ui:207
msgid "Max. Addition of Floors"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_dungeons_settings.ui:227
msgid "Maximum amount of change in floor count in the upper direction (eg. if this is 10%, a dungeon can have up to 10% more floors).\n"
"A dungeon will never have more than 99 floors.\n"
"This setting has no effect if layouts are not randomized."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_explorer_rank.ui:14
msgid "Randomize Explorer Rank Unlocks"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_explorer_rank.ui:25
msgid "If enabled, Explorer Rank Levels are randomly unlocked. The cap for Master Rank unlock is max. 100000 points."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_explorer_rank.ui:39
msgid "Randomize Explorer Rank Rewards"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_explorer_rank.ui:50
msgid "If enabled, Explorer Ranks give random items as rewards upon unlocking a new level."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_items.py:144
msgid "Only these items will spawn on dungeon floors."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_items_categories.py:142
msgid "Controls weight biases when randomizing items.\n"
"A higher multiplier compared to other categories means that items from that category are more likely to spawn than others.\n\n"
"This only applies to the 'Balanced' item algorithm!"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters.py:114
msgid "Tactics & IQ"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters.py:121
msgid "Move Names for \"Blind Moves\" Mode"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters.py:126
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.py:94
msgid "A lot of names from the default list are from fantasynamegenerators.com."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters.ui:10
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/stack_main.ui:57
msgid "_Pokémon"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters.ui:18
msgid "Allowed Pokémon"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters.ui:38
msgid "Randomize Starters"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters.ui:47
msgid "Configure which starters are available"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters.ui:60
msgid "Randomize NPCs and Bosses"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters.ui:71
msgid "If enabled all NPCs are randomized and all mentions of them\n"
"in the script.\n"
"Additionally the following things are also randomized with these new NPCs:\n"
"Boss fights, Guest Pokémon, Special Episode Player Characters"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters.ui:90
msgid "Moves"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters.ui:93
msgid "Randomize Movesets"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters.ui:113
msgid "Randomize TMs/HMs"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters.ui:124
msgid "If enabled TMs and HMs will contain random moves from the move pool."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters.ui:138
msgid "Move Pool"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters.ui:158
msgid "\"Blind Moves\" Mode"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters.ui:169
msgid "Enable \"Blind Moves\" mode: Move names are replaced with random names and move types are randomized."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters.ui:184
msgid "Configure move names in \"Blind Moves\" Mode"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters.ui:199
msgid "Additional Pokémon Properties"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters.ui:202
msgid "Randomize Abilities"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters.ui:211
msgid "Configure which abilities are available"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters.ui:224
msgid "Randomize Typings"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters.ui:232
msgid "Tactics &amp; IQ"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters_abilities.py:146
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters_pool.py:196
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_moves_pool.py:149
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.py:171
msgid "Reset to Default"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters_abilities.py:149
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters_pool.py:199
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_moves_pool.py:152
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.py:176
msgid "Select None"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters_pool.py:202
msgid "Copy from \"Allowed Pokémon\""
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters_pool.py:204
msgid "Copy from Starters"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters_pool.py:213
msgid "Only the Pokémon selected will be used for any randomization option."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_monsters_pool.py:217
msgid "Only the Pokémon selected can appear as random starter options.\n"
"They also need to be in the list of \"Allowed Pokémon\"."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_moves_pool.py:159
msgid "Only the moves selected will be used for any movesets or TM/HM randomization."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_movesets.ui:14
msgid "Randomize Level-Up Movesets"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_movesets.ui:25
msgid "If enabled then what moves Pokémon can learn by level-up is randomized."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_movesets.ui:39
msgid "First Move Restrictions"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_movesets.ui:48
msgid "Must deal damage"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_movesets.ui:49
msgid "Must be STAB"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_movesets.ui:60
msgid "Configure additional restrictions for a Pokémon's first move."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_movesets.ui:78
msgid "Randomize TM/HM Movesets"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_movesets.ui:89
msgid "If enabled then what Pokémon can learn which TMs/HMs is randomized."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_music.py:74
msgid "Dungeon music randomization can be enabled or disabled with the dungeon layout randomization setting."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_music.ui:14
msgid "Randomize Titlescreen Music"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_music.ui:25
msgid "If enabled, the music that plays on the titlescreen is randomized."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_music.ui:39
msgid "Randomize Overworld Music"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_music.ui:50
msgid "If enabled, the music that plays outside of dungeons is randomized (for the most part)."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_patches.py:85
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_patches.py:93
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_patches.py:107
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_patches.py:115
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_patches.py:123
msgid "Installs the patch '{}' by {}:\n"
"{}"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_patches.py:102
msgid "Installs patches that allow you to control your team members manually in dungeons. Press Start to toggle. Patch by Cipnit."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_patches.ui:14
msgid "Apply \"MoveShortcuts\" Patch"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_patches.ui:37
msgid "Apply \"UnusedDungeonChance\" Patch"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_patches.ui:60
msgid "Apply \"Complete Team Control\" Patch"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_patches.ui:83
msgid "Apply \"Disarm Monster Houses\" Patch"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_patches.ui:106
msgid "Apply \"Fix Memory Softlock\" Patch"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_patches.ui:129
msgid "Apply \"SameTypePartner\" Patch"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz.ui:14
msgid "Personality Quiz Mode"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz.ui:21
msgid "Default: Ask for Personality"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz.ui:22
msgid "Ask + Allow Selection"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz.ui:23
msgid "Select Manually"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz.ui:34
msgid "Change the behaviour of the hero starter selection in the personality test, using patches by an anonymous contributor.\n"
"You can select to have the test for selecting your starter (game default) or have an option to be able to select another starter after that or remove the test entirely.\n"
"Please note that if you selected any but the default option, you may not be able to remove it again if you randomize the ROM again."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz.ui:50
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text.ui:20
msgid "Randomize Personality Quiz"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz.ui:61
msgid "If enabled, the personality quiz questions will be randomized.\n"
"You need to define at least two answers, 2-4 answers will be randomly picked."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz.ui:76
msgid "Include Vanilla Question"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz.ui:88
msgid "If enabled, the questions from the base game will also be included in the pool of possible questions."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz_questions.py:94
msgid "Edit Question"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz_questions.py:137
msgid "Question"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz_questions.py:151
msgid "Answers"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz_questions.py:156
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz_questions.py:215
msgid "Answer"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz_questions.py:208
msgid "Remove Question"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz_questions.py:225
msgid "Add Answer"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz_questions.py:242
msgid "Remove Answer"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz_questions.py:283
msgid "Failed to import. Make sure your XML matches the same format as with the export button. Details: {}"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz_questions.py:325
msgid "Import questions from XML"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz_questions.py:330
msgid "Export questions to XML"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz_questions.ui:12
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text.py:92
msgid "Questions"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz_questions.ui:16
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_personality_quiz_questions.ui:40
msgid "Add question"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_settings.py:90
msgid "Failed to load settings: Error while opening file ({})."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_settings.py:103
msgid "The config file you tried to import is invalid:\n"
"{}:\n"
"{}"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_settings.py:110
msgid "Settings loaded!"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_settings.py:130
msgid "Failed to save settings: Error while opening file ({})."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_settings.py:140
msgid "The path of the settings file needs to end in '.json'."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_settings.py:162
msgid "Settings saved!"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_settings.ui:16
msgid "Backup &amp; Share Randomization Settings"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_settings.ui:23
msgid "Load from File"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_settings.ui:32
msgid "Save to File"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_settings.ui:45
msgid "Basic Settings"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_settings.ui:48
msgid "Randomization Seed"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_settings.ui:54
msgid "Use Native File Handlers"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_settings.ui:64
msgid "If enabled, the randomizer uses faster implementations to manipulate the files in the ROM.\n"
"This can affect the random values rolled during the randomization.\n\n"
"This should only be disabled if you run into issues."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tactics_iq.ui:14
msgid "Randomize Pokémon's IQ Groups"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tactics_iq.ui:25
msgid "Assigns all Pokémon in the game a random IQ group."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tactics_iq.ui:39
msgid "Randomize IQ Gain"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tactics_iq.ui:50
msgid "If enabled, the amount of belly the gummies fill and the amount of IQ they give are fully random for each type."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tactics_iq.ui:66
msgid "IQ Skills"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tactics_iq.ui:69
msgid "Randomize IQ Skill Unlocks"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tactics_iq.ui:80
msgid "If enabled, IQ skills are unlocked at random IQ amounts. Item Master is always unlocked."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tactics_iq.ui:94
msgid "Keep Universal Skills"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tactics_iq.ui:106
msgid "If enabled, all skills that are included in all groups in the base game will also be added to all groups when randomizing.\n"
"On top of that, even if \"randomize IQ skill unlocks\" is enabled, Course Checker, Item Catcher, Item Master, and Exclusive Move-User will always be unlocked from the start.\n"
"However, Status Checker, Nontraitor, and Lava Evader will still have randomized IQ values."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tactics_iq.ui:122
msgid "Randomize IQ Groups"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tactics_iq.ui:133
msgid "If enabled, IQ skills are assigned to random IQ groups (but at least one). Item Master is always in all groups."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tactics_iq.ui:149
msgid "Tactics"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tactics_iq.ui:152
msgid "Randomize Tactics Unlock Levels"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tactics_iq.ui:163
msgid "If enabled, tactics are fully unlocked at random levels. One random tactic is available from the beginning."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text.py:86
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/stack_main.py:100
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/stack_main.py:124
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/stack_main.ui:108
msgid "Settings"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text.py:223
msgid "1st Word"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text.py:229
msgid "2nd Word"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text.ui:10
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/stack_main.ui:79
msgid "_Text"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text.ui:16
msgid "Text Pools"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text.ui:17
msgid "Configure what texts can be used for the quiz, location names and chapter titles."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text.ui:29
msgid "Configure the questions for the personality quiz"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text.ui:42
msgid "Randomize Location Names"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text.ui:51
msgid "Configure the pool of location names used for randomization"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text.ui:64
msgid "Randomize Chapter Titles"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text.ui:73
msgid "Configure the pool of chapter titles used for randomization"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text.ui:88
msgid "Full Text Randomization"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text.ui:91
msgid "Randomize Main Text"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text.ui:102
msgid "Randomize the game's main text file. This contains everything except for most of the overworld dialogue. The randomization is done in a way that (in most cases) similar categories of texts are shuffled.\n"
"Potentially unstable!"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text.ui:117
msgid "Randomize Story Dialogue"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text.ui:128
msgid "Randomize the game's overworld scene text. ALL overworld text is shuffled.\n"
"Potentially unstable!"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text.ui:145
msgid "Options"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text.ui:148
msgid "Enable Instant Text"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text.ui:156
msgid "Text Replacement Algorithm"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text.ui:163
msgid "Smart"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text.ui:164
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.ui:28
msgid "Classic"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text.ui:175
msgid "Controls how Pokémon and NPC names in texts are replaced.\n\n"
"Classic: Algorithm that was used in the Randomizer prior to version 2.0.\n"
"It may lead to some unrelated parts of text (such as parts of item names) being incorrectly replaced.\n\n"
"Smart: Use a more exhaustive algorithm for replacing in-game mentions of NPCs.\n"
"This is typically slower than doing a simple replacement."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text_pool.py:109
msgid "Remove Text"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text_pool.ui:15
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_text_pool.ui:39
msgid "Add text"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.py:89
msgid "Item Names for \"Blind Items\" Mode"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.py:186
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.py:191
msgid "Allowed Items"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.py:197
msgid "Category Weights"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.ui:10
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/stack_main.ui:90
msgid "T_weaks"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.ui:17
msgid "Tip: Dungeon item randomization settings can be found under \"Dungeons\"."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.ui:20
msgid "Item Randomization Algorithm"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.ui:27
msgid "Balanced"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.ui:39
msgid "Controls how item lists are randomly filled.\n\n"
"Balanced: Tries to make it equally likely to find any item in the game,\n"
"the only exception being Poké which is boosted.\n\n"
"Classic: Algorithm that was used in the Randomizer prior to version 1.4.\n"
"It doesn't attempt to balance out the different item categories,\n"
"making items from categories with fewer total items easier to find."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.ui:60
msgid "Randomize Treasure Town shop and dungeon rewards"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.ui:68
msgid "Allowed Items &amp; Category Weights"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.ui:88
msgid "\"Blind Items\" Mode"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.ui:99
msgid "Enable \"Blind Items\" mode: Item names are replaced with random names. Icons and costs are randomized.\n"
"Descriptions are replaced with placeholder text."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.ui:115
msgid "Configure item names in \"Blind Items\" Mode"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.ui:130
msgid "Utilities"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.ui:133
msgid "Download Missing Portraits &amp; Sprites"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.ui:134
msgid "Downloaded from SpriteCollab (sprites.pmdcollab.org)"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.ui:142
msgid "Patches"
msgstr "패치"

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.ui:164
msgid "Miscellaneous"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.ui:167
msgid "Music"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_tweaks.ui:187
msgid "Explorer Rank"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_welcome.ui:19
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/stack_start.ui:28
msgid "SkyTemple Randomizer"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_welcome.ui:33
msgid "Currently loaded ROM:"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/page_welcome.ui:57
msgid "Welcome to the Randomizer!\n"
"Click the \"Randomize\" button to randomize your ROM, or configure options by selecting a page."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/stack_main.py:143
msgid "Your settings will be discarded and will be replaced by default settings matching the new ROM you open. Make sure to save your settings if you need them."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/stack_main.py:145
msgid "Close current ROM?"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/stack_main.ui:23
msgid "Close the currently opened ROM and load a new one."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/stack_main.ui:46
msgid "_Start"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/stack_main.ui:117
msgid "Help (online)"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/stack_main.ui:135
msgid "_Randomize"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/stack_start.py:61
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/stack_start.ui:61
msgid "Load ROM"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/stack_start.py:67
msgid "Load {}"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/stack_start.py:71
msgid "Load another ROM"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/stack_start.py:95
msgid "Failed to load ROM: Error while opening file ({})."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/stack_start.py:112
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/stack_start.py:119
msgid "Failed to load ROM:"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/stack_start.py:114
msgid "Are you sure you provided a ROM? A ROM usually has the file extension \".nds\"."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/frontend/gtk/widgets/stack_start.ui:35
msgid "Get started by loading a ROM."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/blind_items_moves.py:267
msgid "Apply 'DisableTips' patch..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/blind_items_moves.py:276
msgid "Enabling \"Blind Items\" Mode..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/blind_items_moves.py:298
msgid "Enabling \"Blind Moves\" Mode..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/boss.py:208
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/npc.py:55
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/portrait_downloader.py:121
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/recruitment_table.py:82
msgid "Apply 'ActorAndLevelLoader' patch..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/boss.py:213
msgid "Updating bosses..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/boss.py:228
msgid "Updating bazaar monsters..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/chapter.py:60
msgid "Randomizing Chapter Names..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/dungeon.py:254
msgid "Fixing dungeon errors..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/dungeon.py:267
msgid "Randomizing dungeon items..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/dungeon.py:273
msgid "Randomizing dungeon traps..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/dungeon.py:278
msgid "Randomizing dungeons..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/dungeon_unlocker.py:48
msgid "Unlocking dungeons..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/explorer_ranks.py:44
msgid "Randomizing rank data..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/fixed_room.py:84
msgid "Randomizing Boss Floor Layouts..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/fixes/quicksand_pit.py:39
msgid "Fixing Quicksand Pit..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/global_items.py:37
msgid "Apply patches..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/global_items.py:44
msgid "Randomizing global item lists..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/guest.py:58
msgid "Apply 'EditGuestPokemon' patch..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/guest.py:66
msgid "Updating guest Pokémon..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/guest.py:79
msgid "Updating guest Pokémon movesets..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/iq_tactics.py:51
msgid "Randomizing tactics..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/iq_tactics.py:75
msgid "Randomizing IQ gain..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/iq_tactics.py:100
msgid "Randomizing IQ groups..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/iq_tactics.py:122
msgid "Randomizing IQ skills..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/location.py:39
msgid "Randomizing Location Names..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/location.py:75
msgid "Replacing script text that mentions locations..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/misc.py:36
msgid "Enabling instant text..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/monster.py:68
msgid "Randomizing Pokémon data..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/moveset.py:52
msgid "Randomizing Level-Up movesets..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/moveset.py:79
msgid "Randomizing TMs/HMs..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/moveset.py:113
msgid "Randomizing TM/HM movesets..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/npc.py:60
msgid "Randomizing NPC actor list..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/npc.py:74
msgid "Replacing main text that mentions NPCs..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/npc.py:87
msgid "Replacing script text that mentions NPCs..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/npc.py:93
msgid "Cloning missing NPC portraits..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/overworld_music.py:50
msgid "Randomizing Titlescreen Music..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/overworld_music.py:61
msgid "Randomizing Overworld Music..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/patch_applier.py:50
msgid "Apply base patches by psy_commando and Frostbyte..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/patch_applier.py:70
msgid "Apply 'MoveShortcuts' patch..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/patch_applier.py:75
msgid "Apply 'UnusedDungeonChance' patch..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/patch_applier.py:80
msgid "Apply 'Complete Team Control' patches..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/patch_applier.py:97
msgid "Apply personality test patches..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/patch_applier.py:105
msgid "Apply 'FixMemorySoftlock' patch..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/patch_applier.py:110
msgid "Apply 'SameTypePartner' patch..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/patch_applier.py:115
msgid "Apply 'DisarmOneRoomMonsterHouses' patch..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/portrait_downloader.py:137
#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/portrait_downloader.py:429
msgid "Downloading portraits and sprites... {}/{}"
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/quiz.py:111
msgid "Randomizing Quiz..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/recruitment_table.py:87
msgid "Updating special recruitment table..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/seed_info.py:103
msgid "Loading Seed Info..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/seed_info.py:131
msgid "Placing Info NPC..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/special/fun.py:264
msgid "Finishing up..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/special_pc.py:60
msgid "Updating special episode Pokémon..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/special_pc.py:73
msgid "Updating special episode Pokémon movesets..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/starter.py:52
msgid "Randomizing Partner Starters..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/starter.py:72
msgid "Randomizing Player Starters..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/starter.py:100
msgid "Cloning missing starter portraits..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/text_main.py:35
msgid "Randomizing all main text..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/text_script.py:38
msgid "Randomizing all script text: Reading strings..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer/text_script.py:53
msgid "Randomizing all script text: Writing strings..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer_thread.py:161
msgid "Randomizing..."
msgstr ""

#: skytemple_randomizer/skytemple_randomizer/randomizer_thread.py:165
msgid "Saving scripts..."
msgstr ""

